<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>ShiroiMiku</title>
  
  
  <link href="https://www.shiroimiku.me/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="https://www.shiroimiku.me/"/>
  <updated>2025-09-17T14:21:20.388Z</updated>
  <id>https://www.shiroimiku.me/</id>
  
  <author>
    <name>ShiroiMiku</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="https://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>博客迁移测试</title>
    <link href="https://www.shiroimiku.me/posts/9e091fb2.html"/>
    <id>https://www.shiroimiku.me/posts/9e091fb2.html</id>
    <published>2025-09-17T14:10:53.000Z</published>
    <updated>2025-09-17T14:21:20.388Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>因为重装系统后需要把整个博客迁移过来，所以这只是一篇用来测试的文章，所以如果你是来看我的文章的，请回到首页或者进行搜索你想看的文章。这篇文章里没有你想看的东西。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;因为重装系统后需要把整个博客迁移过来，所以这只是一篇用来测试的文章，所以如果你是来看我的文章的，请回到首页或者进行搜索你想看的文章。这篇文章里没有你想看的东西。&lt;/p&gt;
</summary>
      
    
    
    
    <category term="测试" scheme="https://www.shiroimiku.me/categories/%E6%B5%8B%E8%AF%95/"/>
    
    
    <category term="测试" scheme="https://www.shiroimiku.me/tags/%E6%B5%8B%E8%AF%95/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>当一款游戏重开三次后，它注定无法完结</title>
    <link href="https://www.shiroimiku.me/posts/200a727d.html"/>
    <id>https://www.shiroimiku.me/posts/200a727d.html</id>
    <published>2025-09-09T13:28:00.000Z</published>
    <updated>2025-09-09T13:44:19.323Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>第一次打《尼尔：机械纪元》的时候，我才十一，还没上初中。</p><p>我实在是忘了我是在三大妈还是在游侠网下载的这游戏了，反正不是逗游，当时逗游早死了，坟头草都两米高了。</p><p>那是一个不能算版本的版本，它只是一个埋藏在灰色网站的一个磁力链接，满打满算，就算是算上链接头，就算是是算上链接头里的符号，也才51个字符。家里网也不好，有没有百兆都难说，更别说下载磁链了，进度条慢的跟快死了的虫子一样。而且就算下完了也只能玩序章，因为只有序章，破解只破解到这儿，再往后，没了。就算有，电脑也带不动，赛扬的cpu，没有独显，2g显存，纯机械硬盘，咱们还是别难为她了。</p><p>第二次，我十三，疫情。疫情爽啊，疫情在家，那电脑就是我的，我爹本来买来办公的笔记本，1080p高清屏，1050ti显卡，8g内存，纯血ssd。这个我记得清楚，我是在游侠网上下的，这次破解就已经很全面了。好玩，真好玩，好玩到半夜偷玩。晚上灯关了，显示器屏幕亮度调到最低，但还是有些刺眼。音量开一格，太好玩了，我听着2B的脚步踏过荒芜的工厂地表，伴随着悠远而破碎的配乐。有时候她突然停下来，而我也是------窗外的风吹过防盗网，我会暂停，仔细听母亲的脚步有没有靠近。</p><p>以至于到后来我练成了神功，我会在毫无任何征兆的情况下突然停止游戏关闭电脑显示器缩回床上，下一分钟，我妈就会从卧室里出来看我有没有在偷玩游戏。</p><p>游击战总是很难打，在和我妈的来回牵扯中，游戏总是下了删，删了下。盗版无法存档，每一次都是全新的开始，每一次又都是重复的终结。我还是只能一遍一遍的打着序章。序章很短，但带电。画面里灰白的废墟像一张旧照片，机器生命体在远处晃动，Pod的语音像机械的安慰，2B那套制服的走光问题、刀锋切过金属的声音、连击后Pod会发出小小的提示音------这些细节把一个十来岁的小孩按在了椅背上。</p><p>我不知道为什么序章令我上瘾。或许是音乐------那首在记忆里泛黄的旋律，总有一种把人拉往某个无可挽回的美好之地的力量。或许是剧本------横尾太郎的悲悯像潺潺的冷水，悄无声息地把我的同情心冲开了缝隙。或许只是那种不能言说的仪式感：第一次见到&quot;2B/9S&quot;两个名字并排出现在屏幕上时，我觉得自己像偷看到了成年世界的选角名单。</p><p>但我从不厌倦。哪怕每次我都得过一遍F结局，哪怕每次我都得用哦pod机慢慢磨那个boss马克思，哪怕每次都要重新听一遍&quot;人类荣光永存&quot;，哪怕每次我都得拿黑盒炸一遍自己然后滚去人类营地看着因为汉化包不同而导致人类首领名字也不同而感到好笑。我甚至开始迷恋这种循环。它像一种仪式，我在其中既是玩家也是囚徒，是2B，也是那个躲在屏幕后面、不敢开灯的，我。</p><p>我每每停留在这个世界的入口，像一个永远在玄关打转的客人。</p><p>每一次重新站在那片废墟上，我都错觉：这一次，一定要往后打。</p><p>直到第三次之间，我还打过很多次，因为中间间隔的时间太久太久了，久到我都忘记了到底打了多少次序章，久到我闭着眼睛都能打通关序章。</p><p>第三次，我十八，拿着新买的电脑，2.5k超高清，4070显卡，32g内存，ps5手柄。我终于可以名正言顺的在家打游戏，我不担心家里人骂我，我不用半夜偷偷玩，我也不用忍受尼尔那双击闪避的傻逼操作。我以为这样玩，一切都会清晰，我会顺着游戏的路线走下去，看到完整的结局，然后像个合格的玩家，截图留念，封盘存档。</p><p>但是我错了，当初在720p屏幕上如此清晰的游戏画面，现如今，竟然变得如此模糊，如此不堪。</p><p>我打穿了序章，这很容易，我甚至为此训练了七年。</p><p>然后继续向前。</p><p>游乐园、沙漠、森林…新的角色，新的武器，新的支线任务。</p><p>我感觉不太对，我觉得是我精神状态不好，高考完，休息几天，出去跟朋友玩玩再说。</p><p>过了一周，我又重新开了一个档。</p><p>游乐园、沙漠、森林，不急，慢慢来。</p><p>还是不太对。</p><p>于是我重开了。一次、两次、三次，可能还有第四次。</p><p>我忘了是第几次，我已经完全迷失了，我不知道我现在还坐在这里这么我自己打这个游戏的目的是什么？我在娱乐自己吗？没有，我甚至为此感到痛苦？我在证明什么吗？打个游戏又能证明什么呢？是证明我依然喜欢这个游戏？还是证明，过去那个反复在同一个地方打转的我，并不是可笑的？</p><p>打到游乐园时，我停了下来。</p><p>那个庞大、华丽却空无一人的乐园，彩旗飘扬，音乐欢快却诡异。我操作2B站在旋转木马前，突然觉得疲惫如山崩袭来。我觉得自己该休息了，然后存了档，退了游戏。然后------</p><p>再也没有回去。</p><p>《最终幻想15》的遭遇跟这个差不了多少，当时拿着好不容易攒下的钱买的时候，我看了无数测评、剧情剪辑、二创，我熟悉它的设定、角色之间的羁绊、甚至遗憾的结局。</p><p>可当我真正坐上那辆红色的车，和三个同伴一起驶向开阔原野时…我却在中途下了车。<br>再也没有回来。</p><p>我似乎患了一种&quot;只能在入口处热爱&quot;的病。这个病发作的很规律。我反复摩挲一扇门的把手，却从未真正走进那个房间。当我终于可以走进去时，反而觉得失落。因为我想象中的那个房间，本应比真实更辉煌、更悲伤、也更属于我。</p><p>我以为重复开始，就可以永远活在尚未结束的美好期盼中。</p><p>我以为只要不真正走向结束，故事就可以永远有可能精彩。</p><p>但这不是真的。</p><p>重开三次的游戏，永远不会真正完结。不是因为它有无尽的内容，而是因为你根本没有允许它开始。</p><p>我早就不用躲着人打游戏了，就在刚刚，我又把尼尔下回来了，屏幕上的2B依旧在废墟之中静静站立。</p><blockquote><p>而我终于明白：</p><p>我怀念的从来不是《尼尔》的全貌，</p><p>而是那个只能躲在序章里的、十六岁的夜晚。</p><p>是那种被限制、被禁止、却因此无比热烈的渴望。</p><p>有些门，注定只能推开一次。</p></blockquote><p>就像人生从来不怕重来，怕的是你以为&quot;还有下一次&quot;------而事实上，每一次或许都是最后一次。当你第三次放弃一款游戏，它就在你心里永远地完结了。不是因为它不好，而是你失去了完成它的资格。</p><p>埃米尔说：&quot;我们唱着歌，纪念那些不再存在的存在。&quot;有道理。</p><p>我说：我们活着，就是为了在完结之前，把序章打成终章。我觉得，也有道理。</p><p>哪怕只能打一次。</p><p>哪怕一次就是永远。</p><p>------2025/9/9 21:28</p><blockquote><p>La feto bo ras di lei<br>正因如此，我们如今要竭力呐喊<br>Shel va pelo cra na dii sii hei<br>哪怕我们的话语毫无意义<br>Naya chyo ma ter meh lava ma puoru<br>就像是承受着整个世界的重量一样<br>------MONACA/Emi Evans《Weight of the World_Nouveau-FR Version》</p></blockquote><p><strong>补记</strong>：写完这篇时，窗外的天已经黑透了。家里没人，懒得开灯，唯一亮着的只有我电脑屏幕的荧光。我好像又听到了那年熟悉的脚步声。不过这一次，不是母亲的。是我的。</p><blockquote><p>注：文章灵感来源最早于2025年三月二十八日清晨，当时正在上电磁学的课，前一天晚上我刚刚弃坑ff15，但是学校事务繁忙就一直搁置了，后来想起来也一直没有灵感，难以动笔。今天偶然又听到了尼尔的曲子，顿时来了情感，故迅速的写下了这篇文章，这篇文章绝对真实，没有半点虚构的成分。</p></blockquote>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;第一次打《尼尔：机械纪元》的时候，我才十一，还没上初中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我实在是忘了我是在三大妈还是在游侠网下载的这游戏了，反正不是逗游，当时逗游早死了，坟头草都两米高了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那是一个不能算版本的版本，它只是一个埋藏在灰色网站的一个磁力链接，满打满算，就算是算上</summary>
      
    
    
    
    <category term="The Soul’s Tome" scheme="https://www.shiroimiku.me/categories/The-Soul%E2%80%99s-Tome/"/>
    
    
    <category term="回忆录" scheme="https://www.shiroimiku.me/tags/%E5%9B%9E%E5%BF%86%E5%BD%95/"/>
    
    <category term="游戏" scheme="https://www.shiroimiku.me/tags/%E6%B8%B8%E6%88%8F/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>水声</title>
    <link href="https://www.shiroimiku.me/posts/126ac608.html"/>
    <id>https://www.shiroimiku.me/posts/126ac608.html</id>
    <published>2025-09-05T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2025-09-05T16:53:50.182Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>“你绝对在外面背着我瞎搞！你他妈给这个女的发了‘我想你’！”<br>记忆里的尖叫声刺穿午后的沉寂。男人坐在厨房凳子上，手指无意识地敲打着不锈钢台面。窗外的云堆得很厚。</p><p>女人把水泼到他脸上。冰块对面部的撞击让他回过神来。</p><p>“你听我解释，那个女的，是我妈。”他说，声音比想象中要干涩。女人没有笑，只是看着他脸上的水珠滑落。</p><p>“你他妈背着我偷吃你妈？”记忆里的声音还在空气中震颤。男人注意到冰箱的嗡嗡声突然停止了，整个房间陷入一种奇怪的静默。</p><hr><p>“好吧，看起来我不是你经历过最癫的女朋友。”女人说。她手指绕着发梢，目光落在他的手上。他的指甲修剪得很整齐，皮肤因为频繁清洗而有些发红。</p><p>“我都经历过她了，跟你在一块儿能有什么问题？”男人的话轻得像自言自语。他转头看向窗外，邻居正在修剪草坪，草屑在阳光下飞舞。</p><p>“你就是因为这个跟她分手的对吧？因为无理取闹？”</p><p>“不，还真不是。”他把头转过来，眼睛在阴影处显得格外深。“我前女友这样指责我其实还算是正常的。”</p><p>水龙头有一滴悬而未落的水珠。他盯着它，直到它终于落下。</p><hr><p>“如果你没有什么事情瞒着我，你为什么不能打开那个地下室？我们需要用那个地下室，现在家里到处都堆满了杂物。”</p><p>回忆里的对话像磁带一样播放。女人的手指无意识地划过台面，留下一条细微的水痕。</p><p>“因为里面到处都是灰尘，霉菌和细菌，而我讨厌细菌。”他说这话时手指微微蜷缩。<br>“放屁！你纯在胡扯！地下室里肯定有个女人！”</p><hr><p>厨房的时钟滴答走着。女人注意到钟表的分针微微颤抖，每次跳动都几乎听不见声音。</p><p>“所以，”女人顿了一下，声音谨慎地探入沉默，“她居然会以为你在那个味道闻起来像死了人了一样的地下室里背着她偷吃？”<br>“确实。而且她甚至忘了我有细菌恐惧症。”男人抽出一张酒精湿巾，仔细擦拭每一根手指，指缝也不放过。“这应该就是你和她分手的原因了吧？”<br>“并非如此。其实还有更糟的。”湿巾被扔进垃圾桶，准确地落在最中央。</p><hr><p>“所以你要举报你的男友家庭冷暴力你？”警察的声音听起来疲惫不堪，背景有打字声和模糊的对话声。<br>“没错！他他妈的就是个有恋母情结的神经病！”<br>“但是你听起来也不是很正常，需要我帮助你联系心理医生吗？”</p><p>电话挂断后的忙音似乎还在空气中振动。</p><hr><p>“幸亏遇到好警察了，不然现在这社会情况，难说她的哪一项虚假指控就能给我送监狱里去。”男人停顿了一下，手指无意识地抚摸自己的手腕。“不过我还是被传唤过几次，幸亏都解决了，不然就惹上大麻烦了。”<br>“所以在这之后你就甩了她？，对——对吧？”女人的声音里有一丝不易察觉的颤抖。<br>“不是，”男人的目光固定在她脸上，“还有。”</p><p>水龙头又开始滴水。一滴，两滴，落在不锈钢水槽里，形成小小的涡旋。</p><hr><p>“我不可能让你进来的，现在还是疫情期间，你好好的不呆在自己家跑过来到底想怎样？！你现在过来会让她生病的！”<br>回忆中的喊叫声让厨房的空气变得紧绷。女人注意到男人的肩膀微微耸起，仿佛仍在抵御什么攻击。</p><p>“我他妈的才不在乎什么隔离，更他妈的不会在乎你妈的什么狗屁癌症。等我一到那里，你他妈的必须把那扇门给我打开”</p><p>男人突然打开水龙头，水哗哗地流淌出来，填满了整个空间。</p><p>“20年的时候，我妈妈已经病的很严重了，而我不想让她再受到病毒的侵扰，所以我给她找了个能呆的地方，尽管那意味着完全的隔离。”</p><p>水流声很大，但女人的耳朵适应后，仍能听清每个字。</p><p>“我的前女友自私的想要打破隔离，”他拿起肥皂，用力地在手上打圈，泡沫迅速膨胀，覆盖了他的皮肤，“所以我他妈甩了她。”</p><hr><p>沉默像一层薄膜包裹着两人。十几秒后，女人打破了它：“嗯——嗯——，所以你的母亲现在怎么样了？”<br>“她很安全。”泡沫被水流冲走，旋转着消失在下水道口。“虽然这些日子我们没什么交谈，我也很想她但是——”</p><p>他的声音里有什么东西裂开了，但很快又修复如初。</p><p>“她安全就好。”</p><p>男人擦干手，从柜子里取出相册。相册的黑色封面已经有些褪色。</p><hr><p>他翻开第一页——2019年的照片。<br>他和母亲站在一栋老房子前，两人都笑着。阳光很好，母亲的头发挽成一个髻，有几缕散落在颈边。</p><p>“所以，她搬回老家了吗？”<br>“没有，她还住在附近只是——”他的手指不知沾上了什么，又回到水龙头下冲洗，“只是我已经把她隔离起来了。”<br>“还隔离着？”女人的声音轻得像呼吸。<br>“我妈妈常说，慎始而敬终，终以不困。”水流声淹没了其他声音。</p><hr><p>相册第二页。2020年，疫情刚爆发时。<br>他和母亲站在地下室门口，两人都戴着口罩。母亲的眼睛笑着，眼尾有深深的皱纹。</p><p>水流声持续着，比刚才更响了些。</p><p>第三页，2021年。只有母亲一人站在地下室门口，穿着同样的毛衣，姿势相似。背景有些模糊，仿佛拍照的人手抖了。</p><p>水声似乎变得更加急切，冲刷着不锈钢水槽。</p><p>第四页，2022年。还是母亲独自站在地下室门前。光线有些不同，但构图几乎一致。她的肩膀似乎更瘦削了。</p><p>水声哗哗，仿佛要淹没整个房间。</p><hr><p>一页一页翻过去，2023，2024，2025。<br>同样的场景，同样的站位，只是母亲的身影一年比一年模糊。</p><p>最后一页。没有人物，只有一扇空荡荡的地下室门，漆成深绿色，把手有些锈迹。</p><p>“你妈妈隔离在哪儿？”女人的声音颤抖得像秋风中的最后一片叶子。</p><p>水声突然停止。寂静沉重地压下来，每个细微的声音都被放大——他们的呼吸，时钟的滴答，冰箱的嗡嗡声，甚至——空气流动的声音。</p><p>男人的声音在这种寂静中格外清晰：</p><p><strong>“我的妈妈，在一个安全的地方。”</strong></p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;“你绝对在外面背着我瞎搞！你他妈给这个女的发了‘我想你’！”&lt;br&gt;
记忆里的尖叫声刺穿午后的沉寂。男人坐在厨房凳子上，手指无意识地敲打着不锈钢台面。窗外的云堆得很厚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;女人把水泼到他脸上。冰块对面部的撞击让他回过神来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你听我解释，那个女的，</summary>
      
    
    
    
    <category term="小说" scheme="https://www.shiroimiku.me/categories/%E5%B0%8F%E8%AF%B4/"/>
    
    
    <category term="短篇" scheme="https://www.shiroimiku.me/tags/%E7%9F%AD%E7%AF%87/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>死别，互联网，别死</title>
    <link href="https://www.shiroimiku.me/posts/f6e75fe7.html"/>
    <id>https://www.shiroimiku.me/posts/f6e75fe7.html</id>
    <published>2025-08-30T12:11:00.000Z</published>
    <updated>2025-08-30T14:52:11.023Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>不知道你是否喜欢看丧尸片，或者玩过丧尸题材相关的游戏，比如《行尸走肉》，生化危机等。作为上世纪五六十年代就被成功商业化的题材，其创意早已枯竭。为了对抗这种创意枯竭，各种编剧们一直试图把各种东西变成丧尸。然而，近些年AI的出现，或许为人们带来了最奇特最奇葩的丧尸亚种。</p><p>丧尸互联网，原名“dead Internet theory（死网理论）”，引进国内后被译成了这个带噱头却又无比贴切的名字。原本，它仅仅只是一名网友，在2021年提出的阴谋论。这个阴谋论实际上是说：“实际上，互联网早在2016年左右就已经死了。现在的互联网上实际上已经没有多少人。剩下的只不过是政府或者企业的AI，模仿着人类说话，行动，其目的是为了操控所有人的思维，就像是丧尸。”</p><p>哪怕是在最最反智的阴谋论中，这个阴谋论也应该在鄙视链的最底层。事实上，其实只是因为在生成式AI还未开化的2021年，很多人都没有注意到其预言性。然而，近些年，越来越多的海外和国内的网友，开始将这个阴谋论翻出来。我们并不难发现，这个阴谋论里的描述，似乎正在一点点的变成现实，而且其变化的速度似乎正在朝着不可控的方向发展。</p><p>难以想象的是，这个阴谋论在诞生的短短四年后，丧尸互联网就已经从疯子的梦话变成了触手可及的显示，甚至更早。或许是因为科技的爆炸，这或许是自古以来翻转最快的阴谋论之一。</p><p>我们难以下定义这到底是一个真的该认真面对的社会伦理和科技发展之间平衡的问题，还是说以一个对错不明的科幻来探讨。毕竟互联网现在还没死，但是肯定被堆满了“屎”。在当下的互联网环境，一个发表言论叠盾如果不叠上五分钟就会被爆骂的互联网，用户和互联网谁先死，估计确实难以下定论。</p><p>我们回到丧尸互联网最基础的定义上来，如果我们知道互联网已经被各种AI丧尸塞满。那么，它们到底占比多少？</p><p>以我的直觉来看，现在的互联网上至少有四分之一到三分之一的用户是假的。在热度较高或者涉及商业的圈子中，这个比例可能会占到二分之一或更多，在热度较低的圈子中，可能会在五分之一或更少。但是令人难以置信的是，仅仅在2016年，就有网络数据安全公司Imperva的统计，互联网51.8%的流量都是由各种bots带来的。这些bots中，有些是爬虫，有些是AI。还有一些其他数据，比如2013年YouTube曾被透露有50%的流量都来自各种bot。Reddit前创始人曾坦言，实际上，论坛中80%的用户都是bots。</p><p>这些甚至是生成式AI统治互联网前很多很多年前的数据，那现在呢？或许数据更加难以被想象。根据5th Column的推测，推特上bots的比例，保守估计也已经达到64%。</p><p>这些事海外平台的情况，国内又如何呢？或许更甚。我并没有批评国内网络环境的意思。但是我们其实很难具体判断或估计，各大平台都有自己的反检测机制，其对各种文章，视频，直播的注水。也只有平台内的从业人员才真正清楚。</p><p>但是无论是海外还是国内，大家都有自己的AI梗。在国内，有人问“刘德华为什么不演反派”，就会有AI账号出现，发表拥护或抹黑华为的言论。而在海外，有人在推特上发帖说今天有可能下雨（risk of rain），就会引来一堆不着边际的讨论游戏《雨中冒险》（Risk of Rain）的用户。</p><p>僵尸号或许是个国内用户早就习惯的现象，我们或许会发现，我们废弃的账号会突然有一天开始发表奇怪的言论和广告。但是并没有被盗号的痕迹。即使是我自己，也深受其害。微博甚至练就了最强的AI阴阳师“评论罗伯特”，每天吞噬者微博上堆积如山的垃圾数据，然后吐出来，再喂给用户。</p><p>如何藏起一片树叶？将它放在森林中。在互联网时代，如何藏起一片森林？答案是用一片金树叶放在森林前方，吸引你的视线。互联网时代，有互联网时代的一叶障目。</p><p>罗伯特在明处，但，robot没有。</p><p>然而有人会反驳，认为即便是生成式AI也无法骗过人类。今年五月，苏黎世大学进行了一场社会实验，研究员制造了一批AI账号，在Reddit上发言，来判断AI是否能够左右人的思维。这些AI的身份一般都是一些比较引战或者反串的身份，比如反黑命贵运动的黑人，诸如此类的。而且，这个AI还会所谓的查成分，它可以通过查看用户的发帖记录，然后调整话术，让自己的言论变得更加可信。</p><p>这个实验获得了巨大的成功，Reddit辩论区里有个机制，可以判断用户是否被说服导致想法改变，以此可以积分。而根据系统的判断，这些AI账号的说服力，比人类高出三到六倍。</p><p>事实上因为实验过于成功，Reddit论坛已经在准备起诉苏黎世大学。</p><p>有人说AI带来了一个新的“缸中之脑”故事：未来某日，一个从不出门，依靠自动维生系统生活的人，每天沉浸在精彩的互联网中，看着全球数十亿人的生活。直到有一天他决定出门，在漫天的黄沙中发现，原来自己早就是世上的最后一名人类。</p><p>AI创造的丧尸用户，或许只是互联网中浅浅的第一层。</p><p>AI造成信息污染，已经不是个新话题了。但它的严重程度，或许超出你的想象。美术素材网站Pinterest，现在已经因为AI的严重污染，变得几乎不可用了。而在中文互联网中，譬如百度，早就已经被数不胜数的精致AI垃圾填满，几乎全部一无是处，且有严重误导性。你甚至可以说这是一种亵渎。</p><p>AI审核过审AI用户制作的AI视频，AI用户看完留下AI评论。这就是当代互联网5A级景区。</p><p>现代互联网上，有多少视频是AI却又没有人指出，大多数人只是在机械化的接受视频中的内容，却完全没了自己的思考。而且由于现代投流机制的联动，许多这类视频，点赞都会上万。一个丧尸互联网，正在逐渐把真实的世界吞噬。</p><p>前段时间，海外网民疯狂发送AI生成的“虾耶稣”，这是个将虾和耶稣融合的梗图。人们为虾耶稣点赞、转发，让当时的Meta被这种怪图淹没。这正是Meta的用户，在嘲讽抗议如今无孔不入的AI生成内容。</p><p>虾耶稣，就像某种赛博启示录中，宣判真实世界的末日前，那随着七灾降临的噩梦弥赛亚。</p><p>《未来学大会》中描述了这样一幅光景：未来人生活在一个幻象构造的乌托邦中。而穿透幻象的主角，看到了世界的真实面貌：只有一片废墟，废墟中的人们，如瘾君子般拥抱幻象，吃下糨糊，却以为在食用佳肴。</p><p>图灵测试早就过时，当代，一个完美骗过图灵测试的AI甚至已经难以骗过我们。但更糟糕的是，我们不知道，随着网上AI用户变多，我们会不会不仅仅只是分不清bot和真人，还会逐渐将AI视为真人，真人视为AI。</p><p>这听着很匪夷所思，但其实已经出现迹象了。你应该或多或少见过有人在网上因为被反驳，大喊“都是水军”的场面吧？现在回想一下之前说的，说服力超过普通人3到6倍的AI用户。在未来，谁会更容易被当成是人呢？</p><p>更别提，AI不相信地平论和西方伪史论，有时它们真的更像人。</p><p>有种假说认为，AI就是信息时代的核武器，但人类尚未察觉。</p><p>在科幻小说中，有种特别的武器：无限复制的纳米机器。这些机器会利用一切物质自我复制，所以你可以把原子大的它们，偷渡到一个星球上，任其复制。因为其增长的速度是指数级，导致很快，它们就会从微不可见，变成吞噬整个星球的灾祸。学名叫“grey goo（灰浆）”</p><p>AI生成的信息，就像这些纳米机器，其生成速度可以远超人类，且真假难辨。而且因为web 2.0时代的理论，互联网已经不再互相联通，变成无数运营商组成的孤岛。所以这些不同运营商的AI，也可能不断将其他AI生成的假信息，当成信息源再加工。</p><p>就像被AI翻译了200遍的《三国演义》，你一个字也看不出原文。</p><p>过去的互联网是探索式的，所以你可能在寻找某物的过程中，发现大量有趣事物。但在未来，情况很可能变成你只用问一下AI，就能得到答案。</p><p>这就像是，你要从家去商店买东西，必须走过几条街道。原本，你会注意到街上和商店里的各种新奇东西；但假如你学会了瞬移，那街上的一切，都会被忽视。</p><p>在过去，音乐、电影和游戏杂志，会把一个月里，所有值得一提的作品都说一遍，其中的爆款，可能会多占点篇幅，但也仅此而已。可如今，流量至上的算法，似乎在不断增加热点作品的曝光度，挤压其余作品的曝光空间。如果一部电影火了，那可能80%的电影推送，都和它有关。连我们的创作模式也是如此：只有一篇头条，所以必须用在热点上。</p><p>于是，大家来来回回刷，看到的都是同样几个作品的讨论，除非你是个少见的信息搜集高手。这其中的差距，恐怕只有对于同时经历过杂志时代和互联网时代的人，会更明显。</p><p>互联网在变大，可我们的信息接收能力没变。所以有人才会说，互联网变得更广，但同时也更窄了。</p><p>近些年，我常在各平台上看到某游戏、电影的讨论，大部分全是喷的。要么是模版化地怒骂，要么是模板化地嘲讽，哪怕不断屏蔽也无济于事------但这不是我过去上网的感受，任何作品，应该都有人喜欢有人讨厌才对。所以那些反对的声音，去哪儿了呢？我觉得，它们可能也暗中被这个丧尸互联网吞噬了；被算法掀起的，不可阻挡的思想巨浪，深深压进了海底。</p><p>如今，许多人都在研究网络信息的“半衰期”，结果不容乐观。他们发现超链接和网页的寿命，远比人们想得要短，且还在变得更短。美国的皮尤研究中心发现，在2023年，2013年发布的页面有38%已丢失。此外，2023年，54%英文维基页面的“参考文献”出现了无效链接，23%的新闻文章，则链接至无效网址。</p><p>这个现象，被称为“链接腐烂（link rot）”。于是有人提出，人类文明正在被自己骗着将各种信息财产数据化，然而数据化的寿命，却远没我们想得那么长。所以在未来，璀璨丰富的现代文明，可能会以前所未有的力度，丢失自己的历史。</p><p>在佛教中，有种思维大致是：其实不存在人这个概念，因为它是虚幻的，是无数事物的集合体。就像一座山，其实是泥土、花草、昆虫和石块的集合，并不存在“山”这个东西。抱着这样虚妄的视角去看，我们，“人类”这个概念，在互联网上，存在的意义又是什么呢？</p><p>是我们的言论、词语间流露的情感吗？还是我们的交互能力、共情心，或是我们的付款码？</p><p>换句话说，互联网上的我们，又为什么，或者说，凭什么，不该被AI取代呢？</p><p>有时候，我觉得互联网也正在脱离现实，你身边人对某事的看法，或许和互联网上看到的巨浪是截然不同的。那假如互联网真的失去了“生命”，却继续存在，如同丧尸般运作下去，对我们触手可及的真实和日常，又会有怎样的影响呢？会不会实际上，互联网早就死了？</p><p>万维网，是1989年创立的，而鬼畜文化的鼻祖《一个馒头引发的血案》出现在2005年。它离万维网的诞生有16年；而我们离它，其实已经有20年了。</p><p>波兰的诺贝尔文学奖得主显克微支，在代表作《你往何处去》中，描绘了基督教被古罗马皇帝尼禄迫害的故事。我对宗教没什么好感，但一直记得书的结尾：尼禄的罗马废墟已经被忘却（并没有），彼得大教堂却依旧在梵蒂冈的山丘上统治全世界（并没有）；而在旁边一座小教堂的门上，刻着这么一句话：“主啊，你要往何处去呢？”</p><p>所以，我们站在这赛博纪元的悬崖边，看向前方不明的未知，一片广阔复杂的丧尸之海，是否也会响起一个声音，问出那个问题：</p><p>“所以，你又要往何处去呢？”</p><blockquote><p>我们的结局将是生离死别<br>在日渐厌恶的阳光之下<br>无论我多严实地捂住双耳<br>你也当作事不关己 蝉鸣如阵雨般起伏</p><p>------シャノン《死别》</p></blockquote>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;不知道你是否喜欢看丧尸片，或者玩过丧尸题材相关的游戏，比如《行尸走肉》，生化危机等。作为上世纪五六十年代就被成功商业化的题材，其创意早已枯竭。为了对抗这种创意枯竭，各种编剧们一直试图把各种东西变成丧尸。然而，近些年AI的出现，或许为人们带来了最奇特最奇葩的丧尸亚种。&lt;/p&gt;</summary>
      
    
    
    
    <category term="设计" scheme="https://www.shiroimiku.me/categories/%E8%AE%BE%E8%AE%A1/"/>
    
    
    <category term="游戏" scheme="https://www.shiroimiku.me/tags/%E6%B8%B8%E6%88%8F/"/>
    
    <category term="解构" scheme="https://www.shiroimiku.me/tags/%E8%A7%A3%E6%9E%84/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>角色设计废案</title>
    <link href="https://www.shiroimiku.me/posts/3be23855.html"/>
    <id>https://www.shiroimiku.me/posts/3be23855.html</id>
    <published>2025-08-29T09:13:43.000Z</published>
    <updated>2025-08-31T02:25:30.347Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>原本对于这个角色就只有一个僵尸的模糊想法，所以提前画了，这幅画应该是三个月前画的，因为对其设定过于模糊导致后来一直没有进展。现在已经有了不少对这个角色有趣的想法，但是和原先这个大相径庭，所以废案，故在此留档。以上。<br><img src="https://ShiroitakeXIAO.github.io/picx-images-hosting/575502b4ad27b2b2e6228b3dab5a3d75.102ic8gpuh.jpg" alt="废案"></p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;原本对于这个角色就只有一个僵尸的模糊想法，所以提前画了，这幅画应该是三个月前画的，因为对其设定过于模糊导致后来一直没有进展。现在已经有了不少对这个角色有趣的想法，但是和原先这个大相径庭，所以废案，故在此留档。以上。&lt;br&gt;
&lt;img src=&quot;https://Shiroit</summary>
      
    
    
    
    <category term="插画" scheme="https://www.shiroimiku.me/categories/%E6%8F%92%E7%94%BB/"/>
    
    
    <category term="插画" scheme="https://www.shiroimiku.me/tags/%E6%8F%92%E7%94%BB/"/>
    
    <category term="人物设计" scheme="https://www.shiroimiku.me/tags/%E4%BA%BA%E7%89%A9%E8%AE%BE%E8%AE%A1/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>18周年初音未来贺图废案</title>
    <link href="https://www.shiroimiku.me/posts/c3ab05be.html"/>
    <id>https://www.shiroimiku.me/posts/c3ab05be.html</id>
    <published>2025-06-09T14:18:53.000Z</published>
    <updated>2025-06-09T14:18:31.229Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>18周年初音未来的贺图草稿，由于这一版画的时候没有太在意人物比例导致头画的过大了，但是初音这个头因为太过于<strong>牵一发而动全身</strong>改不了了，所以改不了了。嘴也画的很奇怪，不太好改或者说根本改不了了，所以废案。在此留个档<br><img src="https://ShiroitakeXIAO.github.io/picx-images-hosting/18%E5%91%A8%E5%B9%B4%E8%B4%BA%E5%9B%BE.5mo231a0ve.jpg" alt="废案"></p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;18周年初音未来的贺图草稿，由于这一版画的时候没有太在意人物比例导致头画的过大了，但是初音这个头因为太过于&lt;strong&gt;牵一发而动全身&lt;/strong&gt;改不了了，所以改不了了。嘴也画的很奇怪，不太好改或者说根本改不了了，所以废案。在此留个档&lt;br&gt;
&lt;img src=&quot;h</summary>
      
    
    
    
    <category term="插画" scheme="https://www.shiroimiku.me/categories/%E6%8F%92%E7%94%BB/"/>
    
    
    <category term="插画" scheme="https://www.shiroimiku.me/tags/%E6%8F%92%E7%94%BB/"/>
    
    <category term="人物设计" scheme="https://www.shiroimiku.me/tags/%E4%BA%BA%E7%89%A9%E8%AE%BE%E8%AE%A1/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Eliras Elfenabschluss</title>
    <link href="https://www.shiroimiku.me/posts/829ef38f.html"/>
    <id>https://www.shiroimiku.me/posts/829ef38f.html</id>
    <published>2025-06-05T10:05:52.000Z</published>
    <updated>2025-06-09T14:23:50.282Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="https://ShiroitakeXIAO.github.io/picx-images-hosting/Eliras_origin.mbjl8vmz.webp" alt="Eliras_origin"><br><img src="https://ShiroitakeXIAO.github.io/picx-images-hosting/Eliras_Q.7p3uli8rhq.webp" alt="Eliras_Q"><br><img src="https://ShiroitakeXIAO.github.io/picx-images-hosting/Eliras_style.8vn5u3xo34.webp" alt="Eliras_style"></p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://ShiroitakeXIAO.github.io/picx-images-hosting/Eliras_origin.mbjl8vmz.webp&quot; alt=&quot;Eliras_origin&quot;&gt;&lt;br&gt;
&lt;img src=&quot;https://Sh</summary>
      
    
    
    
    <category term="插画" scheme="https://www.shiroimiku.me/categories/%E6%8F%92%E7%94%BB/"/>
    
    
    <category term="插画" scheme="https://www.shiroimiku.me/tags/%E6%8F%92%E7%94%BB/"/>
    
    <category term="人物设计" scheme="https://www.shiroimiku.me/tags/%E4%BA%BA%E7%89%A9%E8%AE%BE%E8%AE%A1/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>मौतिनः हारीती अमरविप</title>
    <link href="https://www.shiroimiku.me/posts/41608aeb.html"/>
    <id>https://www.shiroimiku.me/posts/41608aeb.html</id>
    <published>2025-05-29T10:13:52.000Z</published>
    <updated>2025-06-09T14:24:05.296Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="https://ShiroitakeXIAO.github.io/picx-images-hosting/Amarvip_origin.9rjn9k1636.webp" alt="अमरविप_origin"><br><img src="https://ShiroitakeXIAO.github.io/picx-images-hosting/Amarvip_Q.6pnr8bztvw.webp" alt="अमरविप_Q"><br><img src="https://ShiroitakeXIAO.github.io/picx-images-hosting/Amarvip_style.6f0xf6klqs.webp" alt="Аअमरविप_style"></p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://ShiroitakeXIAO.github.io/picx-images-hosting/Amarvip_origin.9rjn9k1636.webp&quot; alt=&quot;अमरविप_origin&quot;&gt;&lt;br&gt;
&lt;img src=&quot;https:/</summary>
      
    
    
    
    <category term="插画" scheme="https://www.shiroimiku.me/categories/%E6%8F%92%E7%94%BB/"/>
    
    
    <category term="插画" scheme="https://www.shiroimiku.me/tags/%E6%8F%92%E7%94%BB/"/>
    
    <category term="人物设计" scheme="https://www.shiroimiku.me/tags/%E4%BA%BA%E7%89%A9%E8%AE%BE%E8%AE%A1/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Айлилева Свято-Ульшики</title>
    <link href="https://www.shiroimiku.me/posts/b7eaf7c6.html"/>
    <id>https://www.shiroimiku.me/posts/b7eaf7c6.html</id>
    <published>2025-05-22T01:52:52.000Z</published>
    <updated>2025-06-08T14:02:22.874Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="https://ShiroitakeXIAO.github.io/picx-images-hosting/Aylileva_origin.8l0c0xraix.webp" alt="Айлилева_origin"><br><img src="https://ShiroitakeXIAO.github.io/picx-images-hosting/Aylileva_Q.4g4qotu4g3.webp" alt="Айлилева_Q"><br><img src="https://ShiroitakeXIAO.github.io/picx-images-hosting/Aylileva_style.32i7ksj2f4.webp" alt="Айлилева_style"></p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://ShiroitakeXIAO.github.io/picx-images-hosting/Aylileva_origin.8l0c0xraix.webp&quot; alt=&quot;Айлилева_origin&quot;&gt;&lt;br&gt;
&lt;img src=&quot;http</summary>
      
    
    
    
    <category term="插画" scheme="https://www.shiroimiku.me/categories/%E6%8F%92%E7%94%BB/"/>
    
    
    <category term="插画" scheme="https://www.shiroimiku.me/tags/%E6%8F%92%E7%94%BB/"/>
    
    <category term="人物设计" scheme="https://www.shiroimiku.me/tags/%E4%BA%BA%E7%89%A9%E8%AE%BE%E8%AE%A1/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Catalina Shiro Atrosera（废案）</title>
    <link href="https://www.shiroimiku.me/posts/930102c0.html"/>
    <id>https://www.shiroimiku.me/posts/930102c0.html</id>
    <published>2025-05-14T08:33:50.000Z</published>
    <updated>2025-06-22T06:55:36.430Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p><strong>由于对这一版设计有很多不满意之处，目前正在重制，这一版废弃在此留档。</strong><br>【姓名】卡塔利纳·西洛·阿特塞拉（Catalina·shiro·Atrosera）<br>【代号】紫叶李<br>【性别】未知<br>【战斗经验】未知<br>【出身地】未知<br>【生日】4月24日<br>【种族】菲德拉斯（Fedras）（自称）<br>【身高】175cm</p></blockquote><p><strong>客观履历</strong><br>阿特塞拉，独立个人组织。精通占星术、黑、白和各类元素魔法的使用，除此之外她对她的其他信息仅仅只是做过安全性保证而闭口不谈更多。</p><p><strong>临床诊断分析</strong><br>造影检测结果显示，该干员体内脏器轮廓清晰，未见异常阴影，左眼常规视力底下，右眼正常。体表鳞片覆盖率远高于其自述种族，且角的形态与位置完全不同。其体表特征未在数据库中有过记录。</p><p><strong>档案资料一</strong><br>“你的角很不同寻常，与其他和你同种族的人都不太一样。”<br>“诶~可能是亚种不同吧。”<br>阿特塞拉的角长在脸颊两侧，与正常龙族不同，但对此她不愿再透露更多有关自己种族的信息。尽管她坚称自己的种族是无性别的，但是长得像女孩子，说话声音也像女孩子，所以同事们一般默认她的性别是女。偶尔有些人会试图开一些恶俗的玩笑来搞明白她真正的性别，但是每次都会被阿特塞拉提前发现，就好像是背后有眼睛一样。</p><p><strong>档案资料二</strong><br>“这个并不只是单纯的装饰，”阿特塞拉把一直挂在自己右侧腰上的披挂取了下来，“因为记性不好，总是犯迷糊，每次占星的时候总是会忘记，所以只好把占星图一直带在身上了”说着她把占星图摊开来给我看。那确实是一张极为详尽的占星图，甚至还可以隐约看到魔力在其上泛出的光芒。我正准备把占星图还给她时没想到她已经坐着睡着了！看起来她是真的很困了，尽管她体检的时候给医生说她们种族并不需要太多的睡眠时间，但是尽管如此，她的睡眠时间也应该远低于她们种族的推荐睡眠时长了。<br>——人事部主任的回忆录</p><p><strong>档案资料三</strong><br>“这是几？”我突然从背后捂住阿特塞拉的左眼。我之前偷偷看过阿特塞拉的体检报告，知道她右眼看不见，虽然看起来确实是这样的，但是经常看到她的右眼滴溜溜的转，总觉得这只眼睛除了颜色不太一样之外好像没有什么区别。“说不定是为了耍帅带的美瞳呢”我在心里暗自嘀咕到，虽然她确实很帅是没错啦，但是真的让人很不爽诶。也正是如此我才跟妹妹打了赌，所以我才在这儿突然跟阿特塞拉开这个小小的玩笑。“2？”阿特塞拉说，我看了看我伸出的两个手指头，刚想嘲笑‘你的右眼明明看的见吧？为什么要在体检报告上写成那样？’话还没出口就堵在了嗓子眼儿上，因为阿特塞拉根本没回头啊？！为了重新验证，我又切换了两次伸出的指头数，但她还是每次都答对了，而且都没回头！“为什么啊？”我突然怪叫起来，她突然回过身来，拿掉了我的手，手指比在嘴上做了个‘嘘’的手势，俏皮的眨了一下左眼，之漏出了她那只深邃的而无神的眼睛。我突然感到体表有一股针刺般的感觉，一瞬间好像有无数根魔法柱面达到了我的身上，但那只是一瞬间，随着她睁开那只正常的眼睛这种感觉消失了。她拍了拍我的肩膀，“不要给别人说起哦~”便离开了。所以原来是类似于X光之类的东西吗？虽然她没让我和别人说，不过大家现在好像都知道了，那我现在在这儿说出来也没关系吧？<br>——有些不太服气的术士部员工</p><p><strong>档案资料四</strong><br>虽然看起来我的穿着和治疗无关，但是实际上我更拿手的其实是治疗。现在可是和平年代，哪儿来那么多打打杀杀的事情啊，伤害类法术当然就用不上了哦。诶诶你问可不可以摸尾巴吗？呃呃，如果我能忍住不上手打你的话应该是可以的，你大可以试试。角也是，诶你怎么这么多奇怪的问题啊。你说我鞋子穿错了？没有穿成一双？诶呀怎么可能。。。。啊啊啊？还真不配套啊，昨天打游戏打的太晚了，今天早上起来迷迷糊糊的，诶算了不换了，专门回去一趟也怪麻烦的。<br>——阿特塞拉闲聊时的自述<br><img src="https://ShiroitakeXIAO.github.io/picx-images-hosting/atrosera_origin.8z6rrpmcft.webp" alt="atrosera_origin"><br><img src="https://ShiroitakeXIAO.github.io/picx-images-hosting/atrosera_Q.2h8jyebd6k.webp" alt="atrosera_Q"></p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;由于对这一版设计有很多不满意之处，目前正在重制，这一版废弃在此留档。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
【姓名】卡塔利纳·西洛·阿特塞拉（Catalina·shiro·Atrosera）&lt;br&gt;
【代号】紫叶李&lt;br&gt;
【性别】未知&lt;br&gt;</summary>
      
    
    
    
    <category term="插画" scheme="https://www.shiroimiku.me/categories/%E6%8F%92%E7%94%BB/"/>
    
    
    <category term="插画" scheme="https://www.shiroimiku.me/tags/%E6%8F%92%E7%94%BB/"/>
    
    <category term="人物设计" scheme="https://www.shiroimiku.me/tags/%E4%BA%BA%E7%89%A9%E8%AE%BE%E8%AE%A1/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>我在干什么？</title>
    <link href="https://www.shiroimiku.me/posts/f9c6a5ac.html"/>
    <id>https://www.shiroimiku.me/posts/f9c6a5ac.html</id>
    <published>2025-04-10T11:42:40.000Z</published>
    <updated>2025-06-08T12:57:17.656Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>我在做什么？<br>我在做什么？<br>我在做什么？</p><p>我不断地拷问自己。上海的冬天又湿又冷，感觉整个人都像是被浸湿在冰水里，全然没有在安阳刀割般寒风的温暖和安逸。</p><p>我不太懂她这么做的目的是什么。只是当时的那一刻，她的一字一句，老师的一字一句，都像是在把我的灵魂从肉体中解离出来。她怎么能如此不要脸？还是说她是高贵的非师物理班，看不起我这小小的师范生，便可以把我的创意、我的设计、我的报告、我日复一日的探索，转化（剽窃？）为自己的结果？老师又在想什么？都是作为物理学的大师了，还记不得相同的内容、相同的设计？我早在一个半月前就已经提出了，当时还被你们这群弱智给否了，现在却又被一个……给重新提出来，你们就欣欣然通过？还不忘夸赞？</p><p>我不太懂。明明还有四年的学校生活，都是学物理，很多圈子都是重合的，你会不会因此而感到羞耻？你还愿不愿正视我的眼睛？哈哈，我看到了。不小心选到了同一门弱智的选修课，你那躲闪的眼神，你那故作焦急的神态，你那慌慌张张的步伐……你没想到还能见到我。你只想到把我逼走，组里只有你一个，你就可以少一个强有力的对手，便可以顺利上位。你错了。你以为自己已经抓住了实验的真谛、题目的命根子，便急不可耐地把我赶走，却从没想过：一个在三个月内除了在组会上给我们发牢骚和提出一些不切实际要求的人，只剩自己一个人还能干出些什么花儿来？从没想过最后在国赛里是 8 个人打 17 个题，完全舍弃一个组，对学校来说，没什么损失。这不，为什么你现在是坐在这里，而不是你本所期望的实验组？</p><p>我不太懂。我为什么要参加这个弱智的竞赛？它既不能带给我切乎于实际的知识，只会让我了解到一些虚无缥缈的空中楼阁。我不想当一枚一次性的棋子，被他们当成为自己逐利便可用后即弃的工具。可是，事实如此。</p><p>我不太懂。我明明有自己真正的理想，却又马不停蹄地去追逐着大众所认为的真正的梦想，难道我是个笑话吗？我曾在高考语文作文中写出：“当代青年不应被社会之洪流而裹挟，应走出属于自己的道路。”但是，现在的我又在做什么呢？</p><p>也许，是时候，正视自己的内心。</p><p>我懂了，我想我懂了。走自己的路总归困难，那些大众给出的路只需踩着前人的脚印前行便可，走自己的路则需要相当的勇气。我懂了，我终于知道自己为什么会坐在这里，选择这所学校、这个专业。这些，在我去年夏天，就已经决定了。</p><p>于是，我辞退不必要的工作，制造独属于我自己的时间。<br>于是，我在寒风中告知父母我从不敢提起的梦想，没成想真的获得了支持。<br>于是，我不断迈步，迎风向前。<br>于是，我写下文章，记录感悟。<br>于是，我们继续。</p><hr><blockquote><p>你说你不想在这里<br>我也不想在这里<br>但天黑的太快 想走早就来不及<br>喔，我爱你<br>可惜没关系变成没关系<br>问题是没问题<br>于是<br>我们继续<br>—— 草东没有派对《但》</p></blockquote><blockquote><p><strong>注</strong>：学术剽窃一事东窗事发发于 2024.12.11，第二天便递交辞呈，但仍处于迷茫期。具体走出迷茫和文章灵感的具体日期现已不可考。</p></blockquote><p><strong>2025.4.10 19:42 于 SB 选修课课上</strong></p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;我在做什么？&lt;br&gt;
我在做什么？&lt;br&gt;
我在做什么？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我不断地拷问自己。上海的冬天又湿又冷，感觉整个人都像是被浸湿在冰水里，全然没有在安阳刀割般寒风的温暖和安逸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我不太懂她这么做的目的是什么。只是当时的那一刻，她的一字一句，老师的一字一句，</summary>
      
    
    
    
    <category term="The Soul’s Tome" scheme="https://www.shiroimiku.me/categories/The-Soul%E2%80%99s-Tome/"/>
    
    
    <category term="日常" scheme="https://www.shiroimiku.me/tags/%E6%97%A5%E5%B8%B8/"/>
    
    <category term="回忆录" scheme="https://www.shiroimiku.me/tags/%E5%9B%9E%E5%BF%86%E5%BD%95/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>二阶段前言</title>
    <link href="https://www.shiroimiku.me/posts/e92983de.html"/>
    <id>https://www.shiroimiku.me/posts/e92983de.html</id>
    <published>2025-04-10T11:05:40.000Z</published>
    <updated>2025-06-08T06:53:18.723Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>有一说一，上大学之后，感觉自己没什么精力再提笔写点儿东西（其实都是打游戏打的），总感觉用电脑写作搞起来比较方便，但是对着屏幕敲键盘总觉得没有灵感（就是打游戏打的还在狡辩 (ﾒ ﾟ皿ﾟ)ﾒ）。不过还好最后回到了正轨，我又回来继续更新这篇东西了，还好还好，距离最后一次更新还不到半年，不至于变成“真”年更文章。其实这期间还是有很多东西想写的，只是迫于（打游戏打的）只有些许灵感和起了个标题，发在了“文件传输助手”里便给未来的我来完成这些文章。幸运的是，现在的我成功接收到了这些文章，只是网速确实还有些慢了。</p><p>不过，讲起来也算是开新地图了，也得来为新地图写两句序言，顺便总结一下离开这段时间的近况。以下：</p><p>有一说一，如果你是一个跟着我走到现在的人，或者说你是一个经常了解我心理动态的人，或者说你是这本书的追更者，你看了最后一篇文章，再对比我的近况，一定会心一笑，或者说，捧腹大笑。反正我是挺绷不住的。</p><p>简单来说，就是我现在<strong>真的在追逐我的梦想了</strong>。</p><p>我真的在做游戏。我获得了身边的朋友，甚至乃至我那不懂、甚至有些鄙视游戏的家人的支持。</p><p>究其原因，是因为我真的是师范生（笑），但不是在西南，而是在上海，在华东师大。更多的原因说来还是挺长的，其中发生的事情、心态的转变并非在一朝一夕完成的。这其中并非只是身边人的转变，可能更多的，是我自己内心的徘徊与转折。这些事情日后我大概率会在后续的正文中提到。</p><p>时过境迁，事实上，除了最后那篇文章之外，还有一篇文章放在当前的语境来看也是不太合适了。为了保护当事人隐私，我不能告诉别人具体是哪篇。不过就算我没有把它设置成仅自己可见，大概率也只有当事人知道是哪篇，所以问题不大。</p><p>这书原名叫《The Soul’s Tome》啊。其实在空档这么久时间里，我也没在完全摸鱼，还是写过两篇其它类型的文章：一篇是关于游戏设计的感悟，一篇是探讨互联网行为哲学起源和现状的。总感觉其涉猎内容跟之前写的偏差过大，不知道是否合适放在这书里。不过看心情，说不定什么时候我就会往这儿搬了，反正都在电脑里存着，应该不会丢（大概）。</p><p>想说的就这么多了。我们还是赶紧把精力放在正文上吧（逃）。</p><p><strong>2025.4.10 19:05 在弱智选修课上</strong></p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;有一说一，上大学之后，感觉自己没什么精力再提笔写点儿东西（其实都是打游戏打的），总感觉用电脑写作搞起来比较方便，但是对着屏幕敲键盘总觉得没有灵感（就是打游戏打的还在狡辩 (ﾒ ﾟ皿ﾟ)ﾒ）。不过还好最后回到了正轨，我又回来继续更新这篇东西了，还好还好，距离最后一次更新还不到</summary>
      
    
    
    
    <category term="The Soul’s Tome" scheme="https://www.shiroimiku.me/categories/The-Soul%E2%80%99s-Tome/"/>
    
    
    <category term="日常" scheme="https://www.shiroimiku.me/tags/%E6%97%A5%E5%B8%B8/"/>
    
    <category term="回忆录" scheme="https://www.shiroimiku.me/tags/%E5%9B%9E%E5%BF%86%E5%BD%95/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>当代简中互联网网民，竟然在评论区“宣扬”日本俳句？</title>
    <link href="https://www.shiroimiku.me/posts/a45af260.html"/>
    <id>https://www.shiroimiku.me/posts/a45af260.html</id>
    <published>2025-03-27T13:07:40.000Z</published>
    <updated>2025-06-08T14:52:58.611Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>现代互联网的发展令尽管相互陌生的广大人群来到了相对固定的互联网空间。只要是志趣相投，尽管是跨越语言的交流，是文化间的隔阂甚至是冲突，也会在互相的交流中逐渐瓦解。</p><p>往前些年看，有日本所谓&quot;伪中国语&quot;的出现，其主要论坛软件&quot;<strong>対多</strong>&quot;一夜之间成了中国人民与日本人民之间辩经的宗庙，导致服务器一夜之间被挤爆。尽管充斥着比如将&quot;咖喱&quot;写作&quot;<strong>印度茶色液体</strong>&quot;，&quot;非常美味&quot;写成&quot;<strong>大变美味</strong>&quot;等一系列或许令人有些难视的画面，但也扛不住全是汉字，在逐渐的交流中，无论是中国人抑或是&quot;霓虹&quot;人，都会因为这有趣的误解而会心一笑。</p><p>而回到近些年，今年年初的tiktok难民涌入小红书，尽管这股浪潮似乎已经几乎退去，但是我们仍能在小红书中偶尔看到一些外国友人的身影。</p><p>如果你是一个互联网冲浪的高手，相信你已经在互联网找&quot;史&quot;吃的过程中留意到了这种很新的诗词排版的评论吸引到注意力：</p><blockquote><p><strong>评论写俳句</strong><br><strong>这风气何时有的</strong><br><strong>有人知道吗</strong></p></blockquote><p>这些评论，都相当心领神会的使用了一种<strong>五七五的句式</strong>，其格式的短小精悍，恰恰正符合了当代互联网所需求的结构能力，不仅创作灵活，内容上更是百无禁忌。</p><blockquote><p><strong>这里五个字</strong><br><strong>然后这里七个字</strong><br><strong>最后五个字</strong></p></blockquote><p>甚至就连层主下的回复也出奇的一致，全部都是&quot;<strong>最XX</strong>&quot;。</p><p>俳句，作为日本一种传统短诗，以三句<strong>五七五句式</strong>作为其明显特征。这里要注意的是，这里的<strong>五七五是指日语音节数</strong>，而并非汉字数。另外，句中要有用以表示春、夏、秋、冬以及新年的季节用语，也就是<strong>季语</strong>，同时还要注意<strong>切字</strong>的使用。</p><p>好了，有关俳句的理论科普就到这里，我们毕竟不是专门来学霓虹传统文化的。</p><p>在霓虹，季语还有另外一种形式，这种形式<strong>没有季语</strong>，不考虑押韵切字，只是简单的使用五七五或者三四三的音节进行简单的创作，这种俳句一般被称作&quot;<strong>川柳</strong>&quot;。相比起俳句与生俱来的浓厚的文化气息，川柳更多的只是调侃社会现象，没错说白了其实就是底层人民针砭时弊的一种方式。如果把传统俳句比做国内的绝句或者乐府诗，那么川柳顶多只能算的上打油诗或者三句半，撑死了，算对联吧。所以其实从这个层面上来说，当代网友在互联网上互发俳句的行为，可以算得上是<strong>川柳的精神续作</strong>了。</p><p>在日本江户时代，俳圣&quot;<strong>松尾芭蕉</strong>&quot;摒弃了俳句中所谓滑稽的文字游戏的部分，其实也就是从他开始，俳句摆脱了只有上层人才能接触到的高贵的大小姐的身份，进入了寻常百姓家。那个在回复中频频出现的&quot;<strong>最XX</strong>&quot;的字样，便是演变于&quot;<strong>最上川</strong>&quot;一词，便是出自于其俳句：</p><blockquote><p><strong>汇集梅雨水连绵，浊浪湍急最上川</strong></p></blockquote><p>放在中文互联网语境里，互联网网友可不管你这的那的，管你什么季语，管你什么音节？统统抛开，能注意一下五七五的句式就已经很给面子了，不要再过多要求。</p><p>往前追溯，我们能考虑到的简中互联网能接触到最早的俳句大概率来源于<strong>游戏或者动漫</strong>，这也同样解释了，为什么这样的行为在最开始的传播范围基本都在<strong>宅文化圈</strong>中而很难有破圈行为，实际上即使是现在，在评论区写俳句的行为也基本在<strong>b站</strong>才会发现，在其他平台近乎销声匿迹。在宅文化圈原教旨主义者的推行下，使之霸占了泥b的评论区。</p><p>最早的成现象的俳句行为，可以追溯到<strong>2019年</strong>的《川柳少女》，在其弹幕中就已充满了五七五，三四三的创作风潮。如果你一定要说，在更早的动画《日常》中，已经出现在相生佑子用来凑字数的&quot;最上川&quot;中，我个人认为，这更多是在俳句梗爆火之后回来补足的，大可以看看弹幕时间。但是尽管在动漫弹幕中爆火，因为其内容的小众性质，始终没有破茧成蝶，它离爆火，还要再等待一些时日。</p><p>俳句的真正爆火，我个人认为是在<strong>去年年底</strong>，是来自于b站日语学习up主&quot;<strong>MOJi词书</strong>&quot;翻译日本俳句的比赛报道，视频中是一位高三的女生靠着回忆和自己身患癌症的母亲一起看萤火虫的感人俳句，这首诗获得了全国第一的名次。事后，MOJi辞书贴心的在评论区附上了这首俳句的中文翻译：</p><blockquote><p><strong>乳残母影憔</strong><br><strong>相偎望萤又光绕</strong><br><strong>情暖韵难消</strong></p></blockquote><p>显而易见的是，这首俳句的翻译，无论是从内容，押韵等层面都符合了<strong>信达雅</strong>的标准，网友们将&quot;最上川&quot;等经典俳句元素转化为&quot;<strong>最XX</strong>&quot;的评价模版，从而形成了相当独到的互动。</p><p>以这篇报道为开端，以后无论MOJi辞书转载什么霓虹的新鲜事，网友们在其下评论俳句几乎已经成为了日常生活的一部分。它最初仍然只是集中在二次元宅文化圈，但是由于其<strong>规则简单，表达简明犀利</strong>，迅速扩张至泛娱乐领域，成为全民参与的&quot;日本文化宣传&quot;。</p><p>学习一门语言，通常是最先学习的该语言的最通俗，最流行的部分。因为过饱和的情绪表达，恰恰是认知和传播的最佳土壤。</p><p>以前互联网骂人用<strong>绷急典孝麻</strong>的&quot;<strong>君子五艺</strong>&quot;，现在骂人用俳句，不仅<strong>侮辱性强，还自带文化属性</strong>。</p><p>抛开中文，在当代互联网的超级结构于创造力的合并下，如果用标准中文可以写俳句，那么其他语言也可以：</p><blockquote><p><strong>Ich Schreiben Ihnen Ein Haiku</strong><br><strong>Oh Ja das tut mir Wirklich leid</strong><br><strong>Ich Kant das night schaffen</strong><br><strong>（我写俳句吗？</strong><br><strong>诶呀那真对不起</strong><br><strong>我真做不到）</strong></p></blockquote><p>还有：</p><blockquote><p><strong>happy</strong><br><strong>Injapan</strong><br><strong>Noway</strong></p></blockquote><p>文字可以，符号也行，在这之间又出现了精通数理化的俳句仙人，在保留其原有格式的基础上，在字里行间中，完成了精密的逻辑推导：</p><blockquote><p><strong>一比二比一</strong><br><strong>九比三比三比一</strong><br><strong>显隐性基因</strong></p></blockquote><p>我们无需担心这是日本文化对简中互联网的毒害，我们可以确定的是，中文俳句文化是全球化下一次<strong>文化挪用与再创造</strong>，用<strong>戏谑代替传统文化难以消解的庄严</strong>，用<strong>短平快取代了深沉</strong>。无非使用<strong>最不正经的方式，干最正经的文化结构</strong>。</p><p>梗的造梗，玩梗，烂梗的循环无法避免，但无论其未来走向如何，如今，这种&quot;<strong>草根智慧</strong>&quot;对文化的解构，已经成为了简中互联网精神的一个鲜活的特点。相比于曾经激情互怼的评论区，或许也正是这样不正经的俳句，更加符合现在解构再解构的抽象文化气息，成为了互联网网民<strong>阴阳怪气的最佳方式</strong>，成为了互联网<strong>针砭时弊的最高礼仪</strong>。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;现代互联网的发展令尽管相互陌生的广大人群来到了相对固定的互联网空间。只要是志趣相投，尽管是跨越语言的交流，是文化间的隔阂甚至是冲突，也会在互相的交流中逐渐瓦解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;往前些年看，有日本所谓&amp;quot;伪中国语&amp;quot;的出现，其主要论坛软件&amp;quot;&lt;stro</summary>
      
    
    
    
    <category term="解构" scheme="https://www.shiroimiku.me/categories/%E8%A7%A3%E6%9E%84/"/>
    
    
    <category term="互联网" scheme="https://www.shiroimiku.me/tags/%E4%BA%92%E8%81%94%E7%BD%91/"/>
    
    <category term="解构" scheme="https://www.shiroimiku.me/tags/%E8%A7%A3%E6%9E%84/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>烦。躁。</title>
    <link href="https://www.shiroimiku.me/posts/24808a95.html"/>
    <id>https://www.shiroimiku.me/posts/24808a95.html</id>
    <published>2024-05-21T15:48:40.000Z</published>
    <updated>2025-06-08T12:55:12.841Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>“知道今天是什么日子吗？”<br>没错，你猜对了，今天什么日子也不是。<br>但是，如果你要想，我们可以就此往下延伸。</p><p>比如，今天离高考还有十七天；今年是初音未来17周年。17是小于20的最大的质数；17是4²+1，完美的平方+1的数字。说实话，我不清楚，或者说，我根本不知道我刚在写什么。</p><p>是的，离高考，只有十七天。<br>往小了说，就是下个周五、周六。</p><p>我生病，发烧，考试又寄了。<br>我难过，我想翻身，可谁知道下次十三模我身体能否恢复？<br>我觉得，我对不起虎林：</p><ul><li>数学又寄了，</li><li>理综又寄了，</li><li>英语又错了两个阅读！</li><li>语文错四个选择！</li></ul><p>我还能说些什么呢？<br>我还有理想吗？<br>是的，怎么能没有理想呢？</p><p>我倒是想去设计游戏，一般能被载入游戏或行业史册的，前无古人，后或许有来者但是始终追之不及的来者。<br>我清楚VR绝对是未来。初一我在听王磊看《头号玩家》那电影后，我无时无刻不向往着头号玩家那样的技术。我渴望让虚幻真正走近现实。是的，未来，二次元和三次元将合二为一，生与死的边界将被模糊。AI技术能向《赛博朋克2077》中的“Relic”芯片一样，实现对活着的人来说的，死者的永生。</p><p>我当然有理想，甚至可以说是野心。我没那么想为国家效力。我所想的，所做的，无非是想把世界改造成我所渴望的样子，实现我所认同的价值、价值观，让别人，或者强迫别人认可。</p><p>我时常觉得，我和我们初中同学不是一种人，仿佛生活在两个世界。<br>初中毕业，分道扬镳，谁又能说我们走上了同一种路呢？</p><p>4月中旬，我打算报名强基的时候，当时我在群里问了一下：</p><blockquote><p>“有谁报强基计划了吗？”</p></blockquote><p>我当时压根没有注意，或者没意识到，我们之间早有了很大不同。</p><blockquote><p>有人回：“没有啊，我不配”<br>有人回：“笔试考不过竞赛落榜生，面试我社恐，报不了一点”<br>有人回：“哇好有理想啊！”</p></blockquote><p>没记错的话，诸如这样的回复很快便平息了。在我之前，他们本来在讨论乐队团建的事宜。<br>然后我插了嘴问了句，不小心，把他们的讨论也给打断了。<br>冷场，只留下我，尴尬的像个小丑。</p><p>可那位被赞我有理想的同学，我现在想想不免有些苦涩。他们在龙安上学，艺术考试早就结束了：考得好，分人文化课没有那么重要；考的不好的，收拾收拾明年再战。<br>可我不行，我没有退路。</p><ul><li>他们在组乐团的时候，我在写题；</li><li>他们在想曲子的时候，我在冥思苦想数学第十九题到底应该怎么写；</li><li>他们在润色歌词的时候，我在呕心沥血的想下次作文怎么才能得五十分；</li><li>他们在为这次演出没人看而伤心的时候，我在为这次考试没上600而焦虑。</li></ul><p>这就是我，我的“量化”人生。<br>这也是他们，看似的“不务正业”。</p><p>我时常想从这无尽的瓶颈中跳出。可我知道，我现在再烂，能上个211，上个西南，做个师范生。我那时的设备，什么电脑、板子都不会少，我甚至可以在大一就全身心的投入游戏制作中。这是我的梦想。去他妈的华科！去他妈的电科！去他妈的中科！这些看起来好像除了会占用我开发游戏的时间外，别无用处。</p><p>我的学历，我的期望，是我永远的桎梏，就像孔乙己脱不下长衫。</p><p>你得开玩笑说：</p><ul><li>开高，龙安的学生：有个大学上就行。</li><li>你要是上了三、六、二中：那你就要努努力上个一本。</li><li>正一、新一：努努力，重本不是呢？</li><li>老一：上不了985、211，你三年上学学了个屁！</li></ul><p>说实话，不幸的是，我是最后一种。<br>但又说实际，其实我也在我的理想上前进而已。</p><p>考上中科、华科、电科，我要追逐的，不过是跳过——甚至就不能说是跳过——而是站在巨人的肩膀上，将更一般的理想，或者说，世俗主义的理想完成后，去追逐我那最终的终极目标。</p><p>《明朝那些事儿》的后记中，当年明月说他找到了他真正想要达到的事：</p><blockquote><p><strong>“最好的人生，是按照自己的意愿度过。”</strong></p></blockquote><p>是啊，我也渴望按照自己的意愿度过一生。我渴望着很多东西，我都希望能在未来获取。</p><p>给十年后的我，不知你现在如何：</p><ul><li>游戏发售了吗？</li><li>中国的芯片工业有进展吗？</li><li>当年陪你走过的人还在身边吗？</li><li>你妹妹高中考上哪儿了呢？</li></ul><p>在这之前，请告诉自己：</p><blockquote><p><strong>辛苦了。</strong></p></blockquote><p>在这之前，请对自己说：</p><blockquote><p><strong>我喜欢我自己的人生。</strong></p></blockquote><p>在这之前，我现在要说：</p><blockquote><p><strong>欢迎回家，祝你一路顺风，未来一切顺利。</strong></p></blockquote><p><strong>2024.5.21 晚23:48</strong></p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;“知道今天是什么日子吗？”&lt;br&gt;
没错，你猜对了，今天什么日子也不是。&lt;br&gt;
但是，如果你要想，我们可以就此往下延伸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比如，今天离高考还有十七天；今年是初音未来17周年。17是小于20的最大的质数；17是4²+1，完美的平方+1的数字。说实话，我不清楚，</summary>
      
    
    
    
    <category term="The Soul’s Tome" scheme="https://www.shiroimiku.me/categories/The-Soul%E2%80%99s-Tome/"/>
    
    
    <category term="日常" scheme="https://www.shiroimiku.me/tags/%E6%97%A5%E5%B8%B8/"/>
    
    <category term="回忆录" scheme="https://www.shiroimiku.me/tags/%E5%9B%9E%E5%BF%86%E5%BD%95/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>爱，孤独与虚无</title>
    <link href="https://www.shiroimiku.me/posts/6072917c.html"/>
    <id>https://www.shiroimiku.me/posts/6072917c.html</id>
    <published>2024-05-01T13:28:40.000Z</published>
    <updated>2025-10-19T15:07:47.715Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>“浴室里没有人，水是我开的。”</p></blockquote><p>这句话刚诞生的时候，互联网似乎还保留着一点人的气息。那是一种带着诗意的孤独，也是一种主动选择的，近乎于表演的梳理。开水的人，至少还在期待着一个或许并不存在的观众。而现在，似乎连敢于进行这种表演，都成为了一种奢侈。</p><p>我本以为，《银翼杀手2049》里，高斯林遥望安娜·德·阿玛斯的那一幕，会成为我们这个时代，最意味深长的梗。难以被超越，然而，在2025年，这个梗找到了自己的另一半。在我看来，它们或许是近十年里，融合最完美的两个网络meme，而这另一半，就是“赛博亡妻”Lapwing。</p><p>Lapwing原本只是个2023年的VR Chat虚拟形象，供人下载使用。近年来VR Chat催生了不少出圈的虚拟形象，但Lapwing并非其中之一，她原本并没有灵魂，只是在被挂在商城，等待着被出售。</p><p>转机发生在25年4月，一个法国人@Hash2305上传了一段演示自创新面捕技术的视频，其中使用了Lapwing的模型。这段演示里，Hash2305的面捕技术，展现了惊人的灵动性，栩栩如生的表情，让Lapwing的模型仿佛被注入灵魂。</p><p>这段视频很快就火了，lapwing征服了越来越多的人，很多人都觉得她是一块里程碑，是未来，似乎标志着某个朦胧时代的到来，在那个时代，孤独不复存在，人人都可以被虚拟的爱人拥抱，以至于虚拟一词，也可能很快被遗忘。</p><p>Lapwing的爆火，是因为她的表情，神态，都呈现出一种令人印象深刻的真实感。仿佛她就是一个真实的人，只不过站在屏幕的另一端罢了。怀旧的，日常的背景，录像带一般的音质，似乎把人拽进了一个遥远的回忆中。</p><p>如今，许多人都知道Lapwing了，但你可能不知道的是，她在海外还有另一个戏谑的名字——高斯林。</p><p>这名字，正来自《银翼杀手2049》中，变成神梗的那一幕。因为在原版Lapwing视频的评论区，有人说，没有什么比高斯林的这个场景，更能诠释她带来的感觉了。这评论很快成为热评，并传播开来，和Lapwing捆绑在了一起，以至于在许多介绍Lapwing的维基中，都会提到这个昵称。</p><p>《银翼杀手2049》的雨幕与灯光，像是一套感情的色盘：一层薄薄的爱，一层厚重的孤单。片中的复制人和被复制的记忆都在告诉我们一个问题——记忆是否能构成个人的实在，情感是否能被赋予真实性？当记忆可以被植入，当关怀可以被编排，真假就不再是单一的对立：它成为一种度量问题——你愿意在多大程度上承认由外力塑造的“我”是真实的。</p><p>Lapwing 这类虚拟角色的走红便不那么偶然。它们并非只是技术展示或拟人玩偶，而是一个社会需要的替代方案：当人与人之间的交流稀薄、当互惠的成本上升，虚拟代理可以承担“被看见”“被回应”的功能。Joi不是万能，但她能在最初的空白里填上一层薄薄的被关注的质感；Lapwing 的微笑可能是合成的，但对一个长期被忽视的人来说，那一笑能触及早已麻木的某个角落。问题来了：当这种“被爱”具有可复制性、可订阅性时，它与传统意义上“被爱”的区隔何在？</p><p>当代社会，这份可被订阅的爱，是否会变成下一个故意打开的水龙头？</p><p>“我的出租屋里有很多蟑螂，但我认识的粥批真的没几个。” 这句来自 B 站醉酒视频的独白，成了 2025 年最孤独的隐喻之一。</p><p>“粥批”，《明日方舟》玩家的自嘲称谓，本应指向一群共享虚拟世界的同好。但现实中，他们散落在出租屋、教室、格子间，像蟑螂一样隐匿。线上，他们是集成战略模式中执棋的指挥官；线下，他们连一句“你也玩舟吗？”都难以对真人开口。它与那浴室没关的水龙头，”是两种截然不同却又互补的自嘲。前者像是一记冷笑，它把欲望和幻觉放在同一张牌桌上：你可以把场景做得像电影那样逼真，却无法把它变成真实的共事或共眠；后者更像是一幅社交的地图：线上有热闹，线下只有空椅子。</p><p>《银翼杀手2049》上映在那个人们无法和ChatGPT对话，别说虚拟主播，甚至连绊爱都刚火的2017年，我们很容易忽视电影里一条暗线的重量——而当代青年的注脚，就在这条暗线中。</p><p>在维伦纽瓦和罗杰·狄金斯的光影魔术中，高斯林扮演的男主，渺小而孤独，身处黑暗，却抬头仰望霓虹幻影组成的巨大女人，她身上的光雾，和那魅力融为一体。于是她俯身，带着量产的爱，以及不会被拒绝的柔情，挑逗地说：你看着很孤独。</p><p>高斯林扮演的男主，是一个科幻时代的奴隶，他做着最危险的工作，却身住贫民窟，时刻被人歧视，如过街老鼠般被叱骂，房门上被涂满侮辱的字符。</p><p>人类的女性，自然不会爱上这样的男人。</p><p>为什么这个角色会变成梗？因为高斯林扮演的不只是离我们太远的复制人，而是一个异化的人，居于人群却没有归宿。而在如今这个纷乱的世界里，人的异化随处可见，个人到底该属于何处呢？没有答案，因为你总是会和某个团体冲突。</p><p>就这样，我们变得愈发遥远，对彼此愈发刻薄，私下却愈发孤独脆弱。人类需要爱，但爱是建立在普通人际交往之上的，而人际交往已然彻底崩塌；所以我们的爱、友情，乃至善意都开始失败，只剩下一个不断互相攻击的地狱。</p><p>有趣的是，两部《银翼杀手》中，一直藏着“人类用科技毁了自我”的哲思，这是它挂上赛博朋克旗帜的重要原因。电影中，人类匹敌神祇的技术，只带来了在夜幕下崩塌的混乱之城，以及愤怒而孤独的众生；而在现实，曾被认为会链接世界的互联网，也做到了这一点。</p><p>有人说：你笑我喜欢纸片人，我笑我自己就是喜欢纸片人。对方从未回应与我说话，甚至往后的故事里ta或死亡或变质，或表现皆为脚本预设的皮囊。但是仅仅是那一天，ta让我记住了ta。或许仅仅是让我的每天的嘴角上扬了几微米，但是我只要看见那屏幕之后的人，就会不住地幻想他们或美好或黑暗的经历；就仿佛是在遥远地方旅行的亲人捎来的纸信。也许你会说，这都是假的，人为什么会对纸片投入情感，为什么把情感投入如此明确的虚假之中呢？仅仅是因为，在我最孤独无依，想要诉说之时；只那份明确的虚假承载了我的爱。ta确实是假的，ta承载了我的希望与爱不是假的。即使最后变质、消亡，ta也仍然曾是我最亲密的、留在口袋与脑袋里数年的纸片。</p><p>2049，2077的科技离我们很远；2049，2077的孤独却离我们很近。</p><p>在日本泡沫破裂后的文化里，有一种“虚假但纯粹的美好”被制造出来：塑料花开在商店的橱窗里，合成的笑容定格在雕塑的眼角。那些动画里的人，永远十六岁，永远眼里有光，他们的世界被色彩填满，像糖果一样甜，但又像像糖果一样空洞。差不多在同一时代的，是苏联后朋的颓废：破旧的墙、烟盒上的刺青、低沉的吉他和一瓶半满的伏特加。当两种美学在屏幕上并排出现：一边是粉色的灯光和荧光棒，一边是灰色的地铁站与半掩的门。我们在同一张脸上贴着两种贴纸，像某种猎奇的杂交生物，不知道该怎样自处。</p><p>于是，有的人把初音的荧光棒挂在窗台，但窗外是残破的广告牌；论坛里看到有人引用俄罗斯后朋克的歌词，然后在评论里夹着表情包。我们把来自东洋的塑料梦和北方的破碎诗意混合，搅拌成一种新口味：颓废，但不甘绝望；浪漫，但带着现实的刀锋。花的质地可能是塑料的，但有人仍会为它哭。</p><p>虚拟亡妻中最应该被看到的一点是，没有妻子的个体为什么会对妻子有那么具体形象。如果要讨论这个形象的产生，我想莫过于对爱情的幻想。我们这一代人生活的视听环境里，对象、爱情甚至是妻子已经无数次在文艺作品中被塑造，以至于我们以为真正的人就是那样的。我们无法理解一些长辈的爱情是伴随着永无止境的争吵，而一头扎进那些被人设计好的情节当中。我们每一次为虚拟形象流的眼泪，都会化作我们心之壁垒的一层外墙。</p><p>我在想，什么是爱？如果在被爱的定义旁边，插着一张售货单：量产、按次计费、SLA、客服热线。如今的陪伴有了服务条款与退款政策。你可以订阅一条短信，每天早上收到一句“早安，今天会更好”的合成语音；你可以自己定制一位虚拟角色的定制包，她会在设定的时间里对你微笑、对你撒娇、在你难过的时候投出一段固定长度的怜惜。价格不同，笑容的参数也不同。爱成为了可编排，可被量化的体验——这听上去像讽刺，但也像温柔的诈骗：当你缺少被看见的瞬间，付费就像把一块布塞进破洞里，暂时挡住风。</p><p>我不想成为道德的审判者。只是随手谢谢：一些人选择在算法里寻找温度，而并非在现实里冒险。也许是因为现实太过沉重，关系太难维护，付出太多却难以得到回报；算法给出可控、可预测、可撤销的情感交互。你可以在半夜关掉屏幕，收回那段被“爱”的显示；你无法把现实的痛苦这样简单撤销。于是，有些人坠入了虚幻的海洋，闭耳塞听，充耳不闻。</p><p>在这条路上，虚无主义像一块沉默的石头，我们每个人都踏过它。虚无并非空无；它是一种手术刀，把传统意义上的价值切开，暴露里面的组织。面对被量产的爱，我们该如何区分真假的触感？假如“被看见”成为可售商品，那么“被选择”还剩多少重量？</p><p>你孤独吗？</p><p>巨大的霓虹少女，透过夜色向我们提出疑问。因为思想是孤独的，它只存在于世间的一种物种上，它分割我们的大陆和心灵；这颗星球也是孤独的，它在茫茫宇宙中寻不见同类；就连幻想和希望也是孤独的，前者只能存在于我们的脑海中，后者，则无法被不需要的人认可。</p><p>“浴室里没有人，谁是我开的”，最终，他通过声称自己“失恋”来结束了这个谎言，但周围人却因此为他编织了一个“痴情”的故事。</p><p>或许，我们这一代的答案不在对抗虚无，而是在水龙头自鸣时学会倾听——</p><p>听那水流背后，尚未完全沉默的，人的心跳。</p><hr><blockquote><p>Bird of time on the wing，<br>时之鸟在翱翔，<br>How far is she to fly?<br>她将去向何方，<br>Come now love, do not weep，<br>来吧，相爱吧，请不要彷徨，<br>We all must live and die，<br>我们都将活着，然后死去，<br>On the road of destiny，<br>命运之路上，<br>There is shadow and there’s light，<br>终免不了欢喜和忧伤，<br>For as the leaves fall from the tree，<br>当落叶飘零的时候，<br>so our days will pass us by，<br>我们的时代即将逝去。</p></blockquote>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“浴室里没有人，水是我开的。”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;这句话刚诞生的时候，互联网似乎还保留着一点人的气息。那是一种带着诗意的孤独，也是一种主动选择的，近乎于表演的梳理。开水的人，至少还在期待着一个或许并不存在的观众。而现在，似乎</summary>
      
    
    
    
    <category term="解构" scheme="https://www.shiroimiku.me/categories/%E8%A7%A3%E6%9E%84/"/>
    
    
    <category term="解构" scheme="https://www.shiroimiku.me/tags/%E8%A7%A3%E6%9E%84/"/>
    
    <category term="AI" scheme="https://www.shiroimiku.me/tags/AI/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>远足。青春。</title>
    <link href="https://www.shiroimiku.me/posts/507284b8.html"/>
    <id>https://www.shiroimiku.me/posts/507284b8.html</id>
    <published>2024-05-01T13:28:40.000Z</published>
    <updated>2025-06-08T14:49:46.290Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1>远足。青春。</h1><p>远足结束了。</p><p>是的，本来以为要解锁的三年高中生涯一次都没有的活动，居然在高考前一个月被打破了。</p><p>很有意思，真的。</p><p>一路上，我们见到了：<br>兴奋、友情、腐败、落后、贫困不堪、生命、希望、自然、愤怒、疲惫、自私、文明、卷王、sb二次元。</p><p>足够多了！</p><p>但是我要说的远不止如此。只说这个太没意思了，我不愿意多写，相信你也不愿意多看。</p><p>我要说的都在下面这个，在去远足路上发生的一件微不足道的小事。</p><p>G买了个新相机，一直以来都在盼着它能派上大用场。所以在远足前几天，他就给我宣布了他的伟大计划——他要“偷”拍S。</p><p>我当然理解这是什么意思。虽然最终结果乏善可陈，只有四张，但那些都是后话了。</p><p>还是继续看看车上的事（因为是公交车，每个班两辆，G和S没有在一辆车上）。</p><p>G让我在车上给自己挑个生日礼物（他给定的是100以下）。我百无聊赖的翻看着会员购的清单，偶然看到了一把纯粉色的售价99元的初音未来的雨伞。这个99，我先是想逗逗他。</p><p>我就给他看。<br>他说：“可以呀，挺好的。”我其实是有些惊讶的，我还真没有见过如此实诚的人。<br>“太粉了，拿不出去。”嬉皮笑脸的我。</p><p>我们是在16号车，从左往右看右侧，从前往右数第二排坐着的。G在靠窗的位置上，我在外侧。<br>S在15号车，从右往左看右侧，从前往右数第二排靠窗的位置。</p><p>发现了吗？知道接下来我要说什么吗？</p><p>16号车缓缓停下——要等个红绿灯。稳稳当当的，G在15号车右侧，肩并肩，宛如一个p-pπ键般美好。</p><p>“相机，快！”</p><p>我不知道G在想什么，不过在我提醒他之前，他已经开始了行动。</p><p>与我们相对的还有Y，他还以为G要拍他，于是掏出他的科比头套。S也以为G要拍他，笑嘻嘻地看着我们。</p><p>而我知道的是，如果G无法正式提出邀请拍S的话，这将是唯一一次，拍到正版，甚至是笑靥的机会。</p><p>幸运的是，上天总是眷顾那些真正有情人，或者说，她娘的买这个相机就是为了这一刻的。</p><blockquote><p><strong>这时还拍不到，还要你何用？</strong></p></blockquote><p>G拿起相机，自动对焦到S上，甚至隔着两层模糊的玻璃，而忽略了只是隔着几米空气的Y。<br>按下快门，是的，此刻就是永恒，没有人可以否认。</p><p>“我去，太糊了，玻璃反光？”G喊，“增透膜，我记得有。”话还没落地，增透膜我已经拿在手上了。<br>还没安上，车已经开动了。</p><p>这是一个小的不能再小的事对我来说，但或许是一个大的不能再大的事，对G来说。</p><p>这一幕不禁令我回忆起了《秒速五厘米》的最后那个场面。其实我觉得，《秒速五厘米》的结局是一个好结局，尽管不是传统意义上的。因为二者既然都已释怀，又何谈什么好坏之分呢？</p><p>可是人总是俗的，总不能所有人都有高尚的情操，宽广的胸襟，释怀的能力。<br>所以，我期望他们能有一个传统意义上的好结局。</p><hr><p>我曾经把这本书取名《The Soul’s Tome》，是因为这本书上记的，都是本着我内心的真实想法，是最真实的我自己。</p><p>我希望，如果将来有一天，我偏离了我的“初心”，这本书可以将我带回。</p><p>我希望，多年后，我的这篇文字可以在某个地方的某个典礼的屏幕被展示，告诉成人们，曾经的G身上发生的事。而我，只是单纯的记录者而已。</p><p>或许那一天永远不会到来，但人生还是要有点盼头的，不是吗？</p><hr><blockquote><p>给十年后的我<br>你现在幸福吗？<br>还是因悲伤不住哭泣呢？<br>不过现在的身旁，<br>还是有不变的存在，<br>未能察觉的你，<br>依然在被守护着吧 。</p><p>给十年后的我<br>你喜欢谁呢？<br>还是说和以前一样<br>继续喜欢着那个人呢？<br>瞒不过现在的你，<br>在喜欢的人面前<br>喜欢的这句话<br>能否先说出呢？</p><p>——《letter song》 doriko</p></blockquote><p><strong>2024.5.1 21:28</strong></p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;h1&gt;远足。青春。&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;远足结束了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;是的，本来以为要解锁的三年高中生涯一次都没有的活动，居然在高考前一个月被打破了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;很有意思，真的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一路上，我们见到了：&lt;br&gt;
兴奋、友情、腐败、落后、贫困不堪、生命、希望、自然、愤怒</summary>
      
    
    
    
    <category term="The Soul’s Tome" scheme="https://www.shiroimiku.me/categories/The-Soul%E2%80%99s-Tome/"/>
    
    
    <category term="日常" scheme="https://www.shiroimiku.me/tags/%E6%97%A5%E5%B8%B8/"/>
    
    <category term="回忆录" scheme="https://www.shiroimiku.me/tags/%E5%9B%9E%E5%BF%86%E5%BD%95/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>丢失</title>
    <link href="https://www.shiroimiku.me/posts/22e682d0.html"/>
    <id>https://www.shiroimiku.me/posts/22e682d0.html</id>
    <published>2024-04-04T09:38:40.000Z</published>
    <updated>2025-06-08T12:51:04.315Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>我已经丢失好多东西了。</p><p>在我过去十七年的人生中，我丢失的东西已经数不胜数。</p><p>前些月，要给先辈搞个生日礼物。顾念及先辈已满十八，又是东方众，又念及我记得我还剩下一张空的光盘。“我给他打印一份本子，刻张东方游戏的光盘吧。”</p><p>彼时，我是这么想的。</p><p>现在，我只完成了第一项。</p><p>因为，光盘，我丢失了。</p><p>两个多月，我到现在已经找了两个多月。那个在我记忆中明明如此清晰存在的东西，我翻遍了任何一个小角落。</p><p>没有。</p><p>事情原本是值得悲哀的。今日中午，我趁着家中无人，跑到了老家去找。</p><p>彼时我十分自信，既然在新家没有，家里又不会乱扔我的东西，自然一定是在老家了。</p><p>老家不大，没有新家这么多柜子。我花了一个小时，把每一个角落都搜寻到了。</p><p>我顿时感到内心升起一股悲凉。但至此，我不可否认一个事实：</p><p>我的光盘丢了，彻彻底底丢了。</p><p>那不是一张多么昂贵的光盘，杂牌的紫牌，我有印象，是不可擦写的4.7GB的DVD盘。</p><p>思绪回到了我那一张剩余的光盘上。</p><p>约莫七八年前，我和我的一位同学约定长大后要开游戏公司——光云游戏。这是我们当时为她定下的名字。</p><p>我当时决定，要为我们的第一个游戏——《（忘记名字了）》（其实是抄的《机甲旋风》）绘制出第一个武器的原画。</p><p>说来可笑，那幅原画你大可以猜猜是拿什么画的？（提示，是电脑上的）</p><blockquote><p>“难不成是PS？或者是SAI？如果是CAD那可更NB，或者再不济，我记得有个win10有个自带的3D画图？”</p></blockquote><p>都不是。正确答案是，微软winxp自带的画图工具。</p><p>好，我画好了，总要有个载体工具吧！</p><p>彼时家中并不富裕，要知道，U盘在当时也是很贵的。所以我那时也翻箱倒柜，如同今日中午这般，在同一个地方，同一个时间。</p><p>但那时的我比较幸运，因为我找到了，找到了一叠空光盘。</p><p>我大喜过望。毕竟虽然U盘很贵，大家都用SD卡，但光盘是没人用的，我拿走没有一点儿问题。</p><p>所以我拿了一张。</p><p>拿出标签，我给他贴上去，写明“光云游戏”，并把我那副图画拷进去了。</p><p>第二天，我把光盘拿给那位同学看，回答也很直接，就四个字：</p><blockquote><p><strong>“没有光驱。”</strong></p></blockquote><p>“光云游戏”至此成为陈迹。那张光盘此后就被储放在了我的一个光盘盒内（盒子里都是放着一整套儿童游戏的光盘，但是空了几页），并在某个不为人所知的时刻遗失于时间的长河，直到两周前我突然想到要重新启用；而此时，我曾经的合伙人早就丢失了他当时的“初心”。</p><p>不过之前，我就曾注意到我当初找到的那一叠空光盘早就没了。</p><p>我没有问，因为我知道，这问了也不会有结果。</p><p>丢失的东西，是找不回的，或者说，是很难找回的。</p><p>十九年间，我丢失很多东西：</p><ul><li>几个玩具？不算什么的，这是具象的东西。</li><li>一段感情长达五年？说实话，有点难受在里面，这是抽象的东西。</li></ul><p>可时光总要向前看。玩具，光盘，丢了，还可再买，买更好的。毕竟，在身后寻找黄金时代的人都是“傻子加二货”。</p><p>丢失的东西，大可不必寻。在我迈出老家家门的一刻，几朵灰尘落到了我的肩上。</p><p>我知道，我已经不再执着于这个问题。彼时，心已释怀。</p><blockquote><p>当蜘蛛网无情地查封了我的炉台<br>当灰烬的余烟叹息着贫困的悲哀<br>我依然固执地铺平失望的灰烬<br>用美丽的雪花写下：相信未来</p><p>不管人们对于我们腐烂的皮肉<br>那些迷途的惆怅，失败的苦痛<br>是寄于感动的热泪，深切的同情<br>还是给以轻蔑的微笑，辛辣的嘲讽</p><p>朋友，坚定地相信未来吧<br>相信不屈不挠的努力<br>相信战胜死亡的年轻<br>相信未来，热爱生命</p><p>——食指</p></blockquote><p><strong>2024.4.4 傍晚17:38</strong></p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;我已经丢失好多东西了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在我过去十七年的人生中，我丢失的东西已经数不胜数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前些月，要给先辈搞个生日礼物。顾念及先辈已满十八，又是东方众，又念及我记得我还剩下一张空的光盘。“我给他打印一份本子，刻张东方游戏的光盘吧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;彼时，我是这</summary>
      
    
    
    
    <category term="The Soul’s Tome" scheme="https://www.shiroimiku.me/categories/The-Soul%E2%80%99s-Tome/"/>
    
    
    <category term="日常" scheme="https://www.shiroimiku.me/tags/%E6%97%A5%E5%B8%B8/"/>
    
    <category term="回忆录" scheme="https://www.shiroimiku.me/tags/%E5%9B%9E%E5%BF%86%E5%BD%95/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>2024年度总结</title>
    <link href="https://www.shiroimiku.me/posts/c2cf88b8.html"/>
    <id>https://www.shiroimiku.me/posts/c2cf88b8.html</id>
    <published>2024-01-07T15:20:40.000Z</published>
    <updated>2025-06-08T12:43:00.058Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>时间转眼就来到了2024年1月7日。这篇东西自元旦以来我就一直想写了，但高三的一周实在太忙，就一直拖到了今天。</p><p>2024年真的是个很有纪念价值的年份。毕竟，我会在今年满18岁，踏上成年人的旅途；我也会在今年高考，开始人生的又一个篇章。</p><p>小时候总觉得2020年都好远好远。大概七八岁的时候，我一算2020年我14岁，就觉得还有6年啊，2020年对那时的我简直就是未来！（笑）</p><p>今年的元旦和往年的有所不同。在我对过去17个元旦的印象中，没有任何一次的元旦如此隆重，如此喜庆。或许是去年的突然放开导致的疫情爆发，人们的元旦是昏沉渡过的。我22年的元旦几乎没有什么大的印象，只有22.12.31日我们开的线上联欢晚会——由于我的节目是开场，所以这个我有印象，但其它的，我是真记不得了。</p><p>22年12月15号我患病，16号早上6点多我还爬起来为我的元旦晚会节目《吉祥话》（我用“VOCALOID”创作的）调音。然后在我调了一个音后，我就趴下了，接着一连睡了三天，直到22年12月18日凌晨，我就突然好了，除了有些体力不支之外，并无大碍。</p><p>或许这个能解释为何今年元旦如此喜庆：大家上年的遗憾都渴望在今年能重新起航，不管是为了兑现自己曾经写下给自己的承诺，抑或是慰藉自己亲人的在天之灵。</p><p>中国人是很忌“死”字的，在任何一个无论是否开明的中国家庭里，公然对着活人说“死”都是不合适的。可是2022年初的疫情又带走了多少生命？</p><p>我曾闻老家的邻居说起这样一件事来：家里的老人死了，火葬场都没地方，只能放在家里，又不能土葬，说现在不让土葬，怕污染环境。</p><p>我又曾闻另一故事：家里的老人感染了“新冠”，躺在床上，气喘，家里人想叫“120”医生来。屋里除了老人，只有另外两人。一个电话，医生来了，两个人出去接，至多1分钟的时间，再回来时，老人已经断气了。</p><p>这些都是真实发生过的故事，在一个十八线城市的十八线小村里并无半点虚假。即如此，大抵均如此。</p><p>浮尸百万，只不过没有流血漂橹而已。</p><p>2024年能看到大家还是这么活力满满，我心里还是高兴的。去年的那些并未在人们心中留下永远无法除去的伤痕，大家还是能够笑对生活。</p><p>对于今年貌似放烟花管不着了，每天都有人在放，真是回到了曾经过年的味道。或许是环卫局的人害怕烟花的炮筒对准他们吧，毕竟我看这次威力都挺大的（笑）。</p><p><strong>2024.1.7 上午10:30</strong></p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;时间转眼就来到了2024年1月7日。这篇东西自元旦以来我就一直想写了，但高三的一周实在太忙，就一直拖到了今天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2024年真的是个很有纪念价值的年份。毕竟，我会在今年满18岁，踏上成年人的旅途；我也会在今年高考，开始人生的又一个篇章。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小时候总觉</summary>
      
    
    
    
    <category term="The Soul’s Tome" scheme="https://www.shiroimiku.me/categories/The-Soul%E2%80%99s-Tome/"/>
    
    
    <category term="日常" scheme="https://www.shiroimiku.me/tags/%E6%97%A5%E5%B8%B8/"/>
    
    <category term="回忆录" scheme="https://www.shiroimiku.me/tags/%E5%9B%9E%E5%BF%86%E5%BD%95/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>我。初音未来</title>
    <link href="https://www.shiroimiku.me/posts/5780986d.html"/>
    <id>https://www.shiroimiku.me/posts/5780986d.html</id>
    <published>2024-01-07T15:20:40.000Z</published>
    <updated>2025-06-08T14:01:50.087Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>上周三语文早读的时候，偶然兴致大发，脑中蹦出一段还算宜人的旋律。早读过后，我就把它抄录了下来：</p><blockquote><p><strong>7 1 2 | 4 5 7 . 4 | 5 6 1 . 5 | 5 7 1 3 5 | 1 2 4 2 1 1 | 6 5 3 2 | 1 2 4 7 5</strong></p></blockquote><p>没有拍号，也什么明确的节奏划分小节。说实话，我真的不是很懂乐理，尽管我钢琴十级，乐理四级。但要明白的是，我只是为了考钢琴才考的乐理（规定），四级乐理一共四本书，我一共就看了三天。（不要看不起应试教育制度下的学生啊！）</p><p>彼时无琴于手边，我甚至都无法确定这写出的谱子是否真契合我内心的旋律，于是这周一我便简单一试。</p><p>还好，还好，至少听起来不算难听。为我底边P主的多重身份中的一个小小的分支献出了他自己的功绩。</p><p>还差一点？</p><p>只有单调的钢琴声或许并不足以概括彼时我内心的全部感想。</p><p>应该有歌词的。</p><p>没有，但唱歌总是无所谓的。想着，我便张了口，虽然只是吐出了一串不连贯的音节。</p><p>不对劲？</p><p>我的声音似乎有些奇怪。那听起来不很像是我自己的，它更多像是——<br><strong>初音未来。</strong></p><p>抱歉，我没有想表述我唱得有多好。说实话，我向来认为我唱歌的水准比没调音无参的“V2歌姬”更离谱。</p><p>它只是像，或者说，感觉像。在那一刻，我想说的是：<strong>我就是初音未来。</strong></p><p>ilem曾这样描述他和洛天依的关系：</p><blockquote><p>“我们互换灵魂的一半，于此同时，她把歌声赠予我。”</p></blockquote><p>尽管我从来向他人介绍《初音未来》时，有着很明确的“看台”：</p><ul><li>同龄男：sb二次元</li><li>同龄女：虚拟偶像</li><li>小朋友：会唱歌的大姐姐</li><li>长辈：软件</li></ul><p>可是，谁又说初音未来对我来说仅仅代表这些呢？</p><p>还是同一天，我回家时看到一位身着“JK制服”的阿姨。</p><p>没错，就面相来看，粉底的厚度也比不过时间在脸上的积淀。</p><p>可她看上去仍充满活力，在充斥着喧闹、咒骂与灰尘的街道上，演绎着只有自己的元气与魔法。数月前，在回家的公交车上，一位年逾古稀的老太放声唱着自己的旋律，在充满烦躁与汗臭的车厢中，收获了独属自己的舞台。</p><p>初音未来对于很多其它角色对我的影响很不同。举个最通俗的例子，如果我看“本子”，打个比方，《明日香》，我会有种被羞辱了的感觉（所以我看“原创”一点bushi）。</p><p>但我看初音未来的时候，却从来没有过这种感觉。</p><p>这是不是意味着，对我而言，真正的初音未来，早已活跃在我心中？我只认同我心中的那抹“葱绿”？</p><p>或许多年后的我早已被生活裹挟，无暇顾及心中的那位绿色双马尾少女。</p><p>但我更期望，三十年后的我，仍能手持葱色的荧光棒，为舞台上的初音未来继续感动。</p><p>无论如何，既然灵魂已然交换，那么：</p><blockquote><p><strong>“我即初音未来”</strong>（“初音未来即我”）</p></blockquote><p>当创作者的一颦一笑，一喜一怒，都被“大数据”整合，<br>成为这个永远16岁少女所成长的养料。<br>还有怎样的“自然人”，<br>在这看得见的“虚幻”中，<br>能够与之一较高下呢？</p><blockquote><p>——央视《互联网时代》</p></blockquote><p><strong>2024.3.12 深夜23:50</strong></p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;上周三语文早读的时候，偶然兴致大发，脑中蹦出一段还算宜人的旋律。早读过后，我就把它抄录了下来：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;7 1 2 | 4 5 7 . 4 | 5 6 1 . 5 | 5 7 1 3 5 | 1 2 4 2 1 1 | 6 5</summary>
      
    
    
    
    <category term="The Soul’s Tome" scheme="https://www.shiroimiku.me/categories/The-Soul%E2%80%99s-Tome/"/>
    
    
    <category term="日常" scheme="https://www.shiroimiku.me/tags/%E6%97%A5%E5%B8%B8/"/>
    
    <category term="回忆录" scheme="https://www.shiroimiku.me/tags/%E5%9B%9E%E5%BF%86%E5%BD%95/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>风景</title>
    <link href="https://www.shiroimiku.me/posts/f10dec9f.html"/>
    <id>https://www.shiroimiku.me/posts/f10dec9f.html</id>
    <published>2023-12-06T15:20:40.000Z</published>
    <updated>2025-06-08T12:52:25.293Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1>风景</h1><p>当我推门进入家中，看到我爸拖鞋放在门廊上的时候，我就知道，我爸又走了。</p><p>有一说一，从小我的家里都很忙，我爸、我妈都一样忙。我爸自打我记事起就少有时间能留在安阳务工。离安阳最近的一次，是在安阳边郊的清丰，只干了三个月，如果这也算的话。</p><p>再离近点，就是滑县了，干了五年。第二年的时候他们公司年会还有请大明星邰正宵（我不太清楚这个名字是不是这么写的），如果你不知道他的话，可以去问问你的父母。</p><p>当家里的牛奶箱被重新装满，柜子里又多出一大包零食，橱柜里再多上两包方便面，这既可以意味着我爸回来了，也可以意味着我爸走了。我和我爸相处的日子不算多，三年疫情几乎就是最长的一段时间了，但是也不算多。他工作的城市也会封城，该回不来也还是回不来。</p><p>突然想起来，上小学的时候由于父母经常不在家，都是自己一个人或者奶奶接送，还被以为同学在社区工作的家长当成了“留守儿童”，现在想起来也是挺离谱的。</p><p>我爸虽然不是什么特别先进开明的人，但是好歹，这是我首个能在其面前提起类似于“初音未来”、“正版游戏”等等这些字眼的人。我还是挺庆幸的，至少有话说。高考完后，我想我应该带领我爸重新进入我现在的生活。他在我的世界之外游离了十多年，如果再继续把他排斥在外，多少也显得自己太过愚蠢。</p><p>之前，我爸给我说虎林问过他：“一个月在外面能挣多少钱？孩子都高三了还不回来？”说者无意，听者有心啊。可是我心里也明白，这确确实实是无奈之举。我有些时候也经常能感受到肩膀上来自家族的重任，而不仅是家庭，不仅仅是家庭。</p><p>话不敢说得太死，毕竟后继还是有人，希望有。但是无论是我妈这边，亦或是我爸这边，都有许多人不止一次地给我说过：“你一定要好好学，其他人都不成事了，只有你了啊。”</p><p>前些年，我在路上走着，看到这样一幅景象：</p><p>一个中年男人，三十几岁吧，胡子拉碴，神色疲惫，骑在一辆前灯马上就要掉下来的电动车上。与之相反的，则是站在电动车前的一位女孩儿，大概是他的孩子，至多七八岁吧，整洁白嫩，衣服纤尘不染，脚蹬小皮鞋，大可以说是富丽堂皇，手中还拿着一个巨大的芭比娃娃的盒子，满脸写着欣喜。</p><p>那天大抵是那位女孩儿的生日，或者是其他什么特殊日子，或许只是女孩想要而已。我心里不由得泛起一种异样的感觉，这一幅光景就这么刻在了我的脑海中。我不知道这样的感觉是在嗔怪女孩的娇生惯养，还是为这位父亲感到惋惜。</p><p>但是我知道，那一刻，至少在二人的心里，应该都是满足的，为着不同的事情而感到欣喜。</p><p>那句“站在桥上的人在看风景，看风景的人，也成了他人的风景”在这里或许也适用。</p><p><strong>2023.12.3 深夜 23:20</strong></p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;h1&gt;风景&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;当我推门进入家中，看到我爸拖鞋放在门廊上的时候，我就知道，我爸又走了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有一说一，从小我的家里都很忙，我爸、我妈都一样忙。我爸自打我记事起就少有时间能留在安阳务工。离安阳最近的一次，是在安阳边郊的清丰，只干了三个月，如果这也算的话。&lt;/</summary>
      
    
    
    
    <category term="The Soul’s Tome" scheme="https://www.shiroimiku.me/categories/The-Soul%E2%80%99s-Tome/"/>
    
    
    <category term="日常" scheme="https://www.shiroimiku.me/tags/%E6%97%A5%E5%B8%B8/"/>
    
    <category term="回忆录" scheme="https://www.shiroimiku.me/tags/%E5%9B%9E%E5%BF%86%E5%BD%95/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
